<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-03-05-21" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-03-05-21.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Poonam Disawal)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-07-31</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>03-05-21</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-07-30</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM053" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM077" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person> 
<person id="GM078" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM079" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GM001 GM002 GM053 GM077 GM078 GM079">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="1" who="GM001">જી હાઁ ભાઇયો અને બહનો અમે અમદાવાદી અત્યારે આપળે બધા બ્રિટેનવાસી <foreign lang="eng">bbc asian network</foreign> માધ્યમ થી આપ સવ સાભળી રહ્યાં છો સવ નુ જાનીતુ માનીતુ મનભાવન ગુજરાથી મનોંરજન કાર્યક્રમ આપ સવ ન સેવા મા પ્રસ્તુત કરતા દેવ પરમાર રાત્રિના બરાબર દસ વાગે ત્યા સુધી તમારો અમે મારો ભાવ ભિનો સાથ રહેશ અને હૉ મિત્રોં તમારા પેહલી આગળી ના તરિકોળે નાનકળુ કૃષ્ટ આપો અને તમારા સ્નેહ ભિના સંદેશાઓ <foreign lang="eng">08459 445 440</foreign> અને હૉ મિત્રોં તમે ગૌ જનાવી હતુ <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> નાટક અમને બર્નિગમ ને આગને આવી રહ્યો છે તે પણ આસ્ટ્રન વિલાસેન સેન્ટ્રલ કાલે</u>

<event desc="music" dur="approximately 15 seconds"></event> 

<u id="2" who="GM001">શુક્રવારે ના સાઝેં બરાબર આઠ કલાકે ડ્રામા શુરુ થશે અને બોલિવુડ ના સ્ટાર જોગિન્દ્ર છે, પરેશ રાવલ, મશુર વિલન અને સાથે સાથે કામીડીયન પણ અફાલાતુન જેવો કૉમેડિ કરે છે એમની શ્રોતાજન ટેલિફોન થી લાઈવ વાર્તાલાપ કરવામા આવશે બરાબર રાત્રિના નવ વાગે પછી સાભળતા રેહજો સાથ આપતા રેહજો અને અફાલાતુન કૉમેડિ ડ્રામા જિવનુ ચકસુ બાઇ બર્નિગમ ના આગને બાલીવુડ ના સ્ટાર પધાવીરીયા છે અને હૉ મિત્રોં કાર્યક્રમ સમાચાર પછી ગુજરાથી ના સમાચાર પછી</u> 

<u id="3" who="GM001">અમે એક <foreign lang="eng">compition launch</foreign> કરીશુ જેનો પણ સાચો જવાબ હશે ચૉદી છાવની મા અમે નાખીશુ એમા થી બે લકી વિજેતા પીક કરીશુ અને વિજેતા ને બબે ટિકિટ આપવામા આવશે બાલીવુડ સ્ટૉર જોવા મળશે પરેશ રૉવલ અને શ્રોતાજન સ્વર સંપત પણ હશે</u>

<u id="4" who="GM001">અને કેટલાક પાપુલિટિ સ્ટૉર છે તેવો પણ પધારાયા છે બર્નિગમ ના આગને સંુદર મજાના કાર્યક્રમ જોવા મળશે પંરતુ અત્યારે આપે થોડીક સમય મા નાનકળુ એક ગીત સાભળીએ ને ત્યાર પછી આપે જઇશુ ગુજરાથી મા સમાચાર રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="5" who="GM001">મિત્રોં થોડીક સમય ના રાષ્ટ્રીય, અંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર લઇ ને પધારશે રમણ બાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર</u>

<u id="6" who="GM002">આ બીબીસી એશિયન નેટવર્ક છે અત્યારે રાત્રી આઠ વાગ્યા છે સમાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇયે મુખ્ય</u>

<u id="7" who="GM002">અલકાયદા આંતકવાદિઓ તરફ થી નવા હમલા થવાની સંભાવના સાઉદી અરેબિયા મા ત્રણ જનાની ધરપક઼ડ <foreign lang="eng">insistant smoking pretty</foreign> ધુમ્રપાન વિરોધ મા કરાર અને વર્લ્ડ હેથ ઓરગાઇનેજેશન ની માનયતા અમેરિકા મા મોટા શહરો મા રહતા મુસલમાનો ને ચેતાવની</u>

<u id="8" who="GM002">હવે સમાચારો વિગતવાર જોઇએ</u>

<u id="9" who="GM002">અરેબિક ટેલિવિજન સ્ટેશન ઓલ જજીરાએ એવા હવાલ આપ્યા છે કે અલકાયદા આતંકવાદિઓ ને નવા હમલા થવાની સભાવના છે આ ટેલિવિજન પર થી ઓસામા બિન લાદેન ના નાયક વળા આયમન હલ જવાહિરિ ને રેકોર્ડિશ સંદેશો પ્રસારિત કરવામા આવેયો હતો આ સંદેશો મા તેને અમેરિકિ, બ્રિટીશ, આસ્ટ્રેલિયન અને નર્વે ના દુતાવાસ પર હમલો કરવા મુસલમાનો ને હાકલ કરી છે અરબી છાપા અલકુદના અબ્દુલ બારિ અટવાની ખાતિરિ આપી છે કે આ સંદેશો સાચે લાદેન ના નાયબ વડા નો છે</u>

<u id="10" who="GM002">સાઉદી અરબેયિ ના ત્રણ સંકાશ પદ અલકાયદા સભ્યો ની ગઇ કાલે ધરપક઼ડ કરી હથી એ ત્રણે જના એક પલેન ને અપહરણ કરી તેના મારફત એ આત્મઘાથી હમલો કરવાની યોજના ગળી રહ્યા હતા તેમના પર શક જતા જેગદા એયરપોર્ટ ની પાસર્પોટ કન્ટ્રોલ ઑફિસ આગળ તેમની ધરપક઼ડ કરવામા આવી હથી</u>

<u id="11" who="GM002">ધુમ્રપાન ના વિરોધ કરાર ને એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી ને વિશ્વ આરોગ્ય સંસ્થા એ માન્યતા આપી છે જાહેર જનતા ને આરોગ્ય ને લગતુ આવુ પગલુ પહેલી જ વાર વૈશિક ધોરણ ને લેવાયુ છે તેના અનુસંધાન ને દરેક સભ્ય દેશ તંબાકુ ની જાહેર ખબર અને તેની સ્પોશી પર સદંતર તાબુક કરવાની કોશિશ કરશે બધા સભ્યો દેશો ને એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી શ્રોતાજન સહમત કરવા માટે વર્લ્ડ હેલ્થ ઓરગાનેજશન એ ચાર વર્ષ થી મેહનત કરી છે દરેક દશ ધુમ્રપાન વિરુધ અભિયાન ચલાવશે ત્યારબાદ બધા દેશો બધા દેશો એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી પર સ્નેહ કરશે જેથી એ દુનિયા ભર મા અમલ મા આવશે</u>

<u id="12" who="GM002">અમેરિકા ના મોટા શહરો મા રેહતા મુસલમાનો ને ચેતાવનિ આપવામા આવી છે કે તેવો શહર છોડી ની ચાલા જાય અમેરિકા ની એક સમાચાર સંસ્થા એ આ જાત ની આ જાત ના સમાચાર આપયા છે યુનાઇટેડ ની જાસુસી સંસ્થા એ ઘણા ઈ-મેલ ના સંદેશાઓ આપેલા છે જેમા કેવી તારવણિ થઇ છે કે આવતા ૪૮ કલાક વિનાશકારિ હમાલાઓ થવાની સંભવાના છે અમેરિકિ બાર્ડ કાસ્ટિગ કોર્પેશન એ આ સમાચાર પ્રસારિત કરયા છે અમેરિકિ ઈસ્લામિ રિલેશન ના પ્રવકતા નિહાર અવાદે ચિંતા દર્શાવીયુ છે આ જાતના સમાચાર થી ઇસ્લામ ને ભારી નુકશાન થશે</u>

<u id="12" who="GM002">આ સમાચાર આપ <foreign lang="eng">bbc asian network</foreign> પર થી સાભળી રહ્યા છો</u>

<u id="13" who="GM002">ભારત મા દહેજ <foreign lang="eng">dowary</foreign> માગવાનો ઘેર કાયદેશર છે છતા એ રિવાજ મોટા ભાગે ચાલુ જ છે દિલ્લી ના નિમિશ દલાલ એ પોતાની ભાવિ પત્નિ પર પાસે થી દહેજ ની માગની કરી ત્યારે એની ભાવિક પત્નિ નિશા સર્મા એ પોલિસ ને બોલાવી ને નિમિશ અને એની માતા વિધ્યા દલાલ ની ધરપક઼ડ કરાવી નિશા સર્મા સમાચાર છાપવા મા પ્રસિધ્દ થતા તે પ્રખ્યાત વ્યકતિ થઇ ગઇ છે બીજી બે સ્ત્રિઓ એ દાખલા લઇ ને દહેજ આપવાની ના પાડી છે નિમિશ દલાલ અને તેની માતા એ જમીન જામીન પર છુઁટાવા માટે ઉત્ત્તર પ્રદેશ ની અદાલત એ નાકારી દિધી છે</u>

<u id="14" who="GM002">આવથી કાલે બીબીસી ટેલોવિઝન ટેનિરા ના એક કાર્યક્રમ મા એક દસ્તાવેજ ફિલ્મ <foreign lang="eng">documantery film</foreign> બાતાવમા આવશે જેમા <foreign lang="eng">frozen chiken</foreign> મા જાની કરીને કેવો ભેળ સેળ કરવામા આવે છે તે છતુ કરવામા આવશે ફુડ સ્ટેટ એજંસી ના કર્મચારીઓ આયાત કરેલા <foreign lang="eng">frozen chicken importent frozen chicken</foreign> તપાસ કરતા એવુ પુરવાર થયુ છે તેનુ દુકર ના પ્રોટિન નુ સમાવેશ કરવા મા આવેયો હતો આ બધા ચિકિન પર હલાલ ની છાપ મારવા મા આવી હથી પ્રિડિગ સ્ટેન્ડર ઇસ્ટિયુટ ના ડેવિડ વોર્કર જનાવે છે કે આ જાતનિ સમસ્યા ઉકેલ કરવો ઘણી વાર મુશ્કિલ હોય છે</u>

<u id="15" who="GM002">આ વર્ષે જાનવારિ માસ બર્નિગમ મા શારદા બીબી નામની કન્યા ને એના લગ્ન થોડા કલાક અગાળ અગાજ જ છરી મારી તેની હત્યા કરવામા આવી હથી તેના ખુન મા આરોપ સર ૩૮ વર્ષ ના વફાખત હુઁસૈન અને ૨૫ વર્ષ ના તફારક હુઁસૈન ને અદાલત મા રજુ કરવામા આવયા હતા બન્ને આરોપી એ ગુનાહો નો ઇંકાર કરેયો છે બર્નિગમા કાઉન કોટેજ એમના અટકાયેલ એમને અટકાવાનો આદેશ આપેયો છે</u>

<u id="16" who="GM002">અને છેલ્લે જોઇેહવામાન ની અગાહી</u>
	
<u id="17" who="GM002">આજે રાત્રે દરમિયાન આકાશ મા વાદારો ઘેરાશે અને ઘણા ભાગો મા વર્ષદા પડશે લઘુત્તમ ઉષૃનતામાન <foreign lang="eng">minium temprature 12°c</foreign> અથવા <foreign lang="eng">54</foreign> કરનિયા માન જેટલુ રેહશે</u>

<u id="18" who="GM002">સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચાર ફરિ એકવાર જોઇ જઇએ</u>

<u id="19" who="GM002">અલકાયદા આંતકવાદિઓ તરફ થી નવા હમલા થવાની સંભાવના સાઉદી અરેબિયા મા ત્રણ જનાની ધરપક઼ડ <foreign lang="eng">insistant smoking pretty</foreign> ધુમ્રપાન વિરોધ મા કરાર અને <foreign lang="eng">World Health Organization</foreign> ની માન્યતા અમેરિકા મા મોટા શહરો મા રહતા મુસલમાનો ને ચેતાવની</u>

<u id="20" who="GM002">આ સાથે શ્રોતાજન સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<u id="21" who="GM001">તો મિત્રોં આતો હતા રાષ્ટ્રીય, અંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર રમણ બાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા પ્રસ્તુત કરતા તો હવે ફરિ વાર આપે કાર્યક્રમ ના બીજા ભાગ મા જઇએ અને આજનુ સંગીત નુ રેગોલો જમાવે અને સંગીત ના સુર તાલ ની શ્રોતાજન આગળ વધરિએ ને અને એક એક થી ચડાયતા અફલાતુન સંુદર મજાન નુ ગીત રાસ ગરબા ભજન કીર્તન અને શ્રોતાજન રુપાળી પ્યારી ગજલો અને કેટલા રમુજ ગીતો પ્રણય ગીતો આપે સાભળીશુ સાભળતા રેહજો સાથ આપતા રેહજો મિત્રોં અને હૉ શ્રોતાજન કાર્યક્રમ અંતિમ ભાગ મા વાર્તાલાપ કરવામા આવશે ગુજરાત ના મુખ્ય મુખ્ય સમાચારો અતુલ ભઇ વ્યાસ <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> રિપોર્ટર એમની જોળે વાતાર્લાપ કરવામા આવશે તેમજ કાર્યક્રમ વિજય વાર્તાલાપ થશે આપળા સ્નેહ શ્રોતાજન તો વર્લ્ડ ઓરનાઇઝેશન એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી નુ આયોજન કરવામા આવે છે એ બાબત ઉ એમને વાતાર્લાપ કરીશુ એમનુ પણ સાભળતા રેહજો કાર્યક્રમ ના એકાત બે ગીત પછી આજની અમારી સ્પર્ધા એઠલે કરીશુ <foreign lang="eng">compition launch</foreign> વિજેતા ને <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com.</foreign> ની બે ટિકિટ વિજેતા ને મળશે તેમજ બે ટિકિટ બે વિજેતા ટિક કરવામા આવશે એઠલે કે વિજેતા ને બબે ટિકિટ મળશે સાભળતા રેહજો સાથ આપતા રેહજો અને હૉ તમારા સ્નેહ ભિના સંદેશાઓ ની હાર માળા મીરા જી ને પાઠવો <foreign lang="eng">08459 445 440</foreign> ૦૮૪૫૯ ૪૪૫ ૪૪૦ આછે અમારો નમ્બર</u> 

<u id="22" who="GM001">અને હૉ આપે સવ શ્રોતાજન મળી ને સુંદર મજાનુ સવ નુ જાનીતુ માનીતુ ચિત્રપઠ સાભળીએ જુનુ જુનુ ગીત સાભળીએ</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="23" who="GM001">સુંદર મજાનુ સવ નુ જાનીતુ માનીતુ ચિત્રપઠ ભાઇલો ઝુલાવે લાળકી અને બેન ને આપ સવ ને સાભળવુ ગમીયુ અશે દેવ પરમાર ની રંગે રંગે અને ગીત સંગીત ની સદાબહાર સંગે સંગે આપ તમામ ની સેવા મા સવ નુ જાનીતુ માનીતુ ચિત્રપઠ સગ ચુદરી મા થી આ ગીત પંસદ કરેલુ આ ગીત ફરિ એક વાર સુંદર મજાનુ ગીત તરફ જઇએ ત્યાર પછી આપે વાતાર્લાપ કરીશુ બીબીસી એશયન નેટર્વક ના રિપોર્ટર અતુલ ભઇ વ્યાસ શ્રોતાજન પંરતુ બીજુ એક અફલાતુન જુનુ એક સવ નુ જાનીતુ માનીતુ સવને મુખે વખાનેલુ ગીત સાથે સાથેવુ સ્વ. મુકેશ જી ના સ્વર મા</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="24" who="GM001">સુંદર મજાનુ ગીત સ્વ. મુકેશ જી ના સ્વર મા જેનુ સ્વર સાભળતા હદય ના તાર જુની ઉઠે કુઠ ના સુર મા કોઇ નુ યાદ આવીજાય એવુ સંુદર મજાનુ કવિરાજ ની આ શબ્દ રચના છે કે રીતે પછી પણ સુ કેવેએ છે ઉડવના ફડફડાહટ ની શ્રોતાજન એની હદય ની વેદના અને મનુષ્ય જયારે ગુનગુનાતો હોય ત્યારે આવા શબ્દો હદય માથી ફરજિ ઉઠે છે ખરુ ને પખીળા ને આ પિજરો અને હવે આપે વાતાર્લાપ કરીશુ બીબીસી એશયન નેટર્વક ના રિપોર્ટર અતુલ ભઇ વ્યાસ શ્રોતાજન અને તેમ જે હેવાલ છે ગુજરાત નુ તેમની શ્રોતાજન વાતાર્લાપ કરીએ</u>

<u id="25" who="GM001">નમસ્તે અતુલ બાઇ</u>

<u id="26" who="GM053">નમસ્કાર દેવ બાઇ</u>

<u id="27" who="GM001">બીબીસી એશયન નેટર્વક માધ્યમ દ્વારા આપનુ હાર્દિક સ્વાગત કરુઁ છુઁ</u>

<u id="28" who="GM053">જી <foreign lang="eng">thank you</foreign></u>

<u id="29" who="GM001">તો ચાલો જનાવો કે ગુજરાત જે મુખ્ય મંત્રી શ્રી નંરેન્દ્ર મોદી એ ગયે બુધવારે આંતકવાદિ ઓ જોળે લડવા માટે જે શપથ લીધા ખાસ કરીને ગાંધી આશ્રમ પાસે જે માનવ મળલ ભેગી કરી એ બાબત તમારુ શું પ્રકટ થાય છે</u>

<u id="30" who="GM053"><foreign lang="eng">actually</foreign> ભારત ના સ્વ. પ્રધાનમંત્રી રાજીવ ગાંધી ની આજે પુણ્ય તિથી છે અને આતંકવાદિ વિરોધી દિવસ તરીકે મનાવા નો આ લોકો એ આયોજન કરી હતુ ગુજરાતે ખાતે અમદાવાદ <foreign lang="eng">income tax circle</foreign> પાસે મુર્તિ માપી માના સહાયતા રચિને સાવરમથી આશ્રમ સુધી પ્રતિમા સાવરમથી આશ્રમ સુધી એક મહામહ રચી તે ખાસ કરીને બસોબાર્કસ સ્કેટિગ દ્વારા રૈલી કાઠા મા ત્યા લીલી જળી આપી ને સાવરમથી આશ્રમ એક સભા ના રુપ મા આવેલી ચળવાઇ ગયી હથી બીજા સમુહ મા ખાસ કરીને ગુજરાત ના મુખ્ય મંત્રી નરેન્દ્ર મોદી એ જનાવીયુ હતુ કે ગુજરાત પણ હવે એક આતંકવાદ ઘટના થી ઘેરાવુયી ગયુ છે અને કયારે પણ ગુજરાત મા આવી ઘટના થઇ સકે અને ખાસ કરીને મને પાકિસ્તાન જે આઇ એસ આઇ સંસ્થા છે એમનુ <foreign lang="eng">target</foreign> હવે ગુજરાત ઉપર હોવાની વાત કરેલી અને એમનો સામનો કરવાનો ગુજરાથી ની પ્રજાએ આજે આ દિવસ માનાવી શપથ લઇ ને નકકી કરવા નુ છે કામ આંતકવાદ ઉપર કેવિતે કામ કરવુ અને ગુજરાત આ વસ્તુ માથી કેવિતે બચાવી એના માટે પ્રયત્ન કરવા માટે ખાસ જનાવીયુ હતુ</u>

<u id="31" who="GM001">આ તો હથી આંતકવાદિ ની વાત પરંતુ ગુજરાત મા લગભગ ૫૦ હજાર જેઠલા સરકારી કર્મચારિઓ જેમ કે બૈંક ના કાર્યકતાઓ એક દિવસ ના હડ઼તાલ પર જઇ રહ્યા છે ખાસ કરીને સરકાર જે એઠીલ લેવલ પોલિસિ પાયર્ટોર ની જે પોલિસિ છે તો આની અસર ગુજરાત ના રોજિદા જીવન પર કેવિતે પડે છે</u>

<u id="32" who="GM053">દેવ ભાઇ આપે વાત કરી કે આખા ભારત મા ચાર કરોડ બૈકંિગ સંેટર વિમા સંેકટર જેમ હડતાલ પાડવ એમ ગુજરાત મા પણ શામિલ થઇ ગુજરાત મા પણ ૫૦ હજારો જેઠલા ચાદારો ને અને કર્મચારિઓ હડતાલ મા ચોરાઇને પોતાનો ખાસ કરીને જે સરકાર ની નિતિ છે ખાસ કરીને <foreign lang="eng">privation</foreign> કરવાની નિજિકરણ કરવાની એમનો વિરોધ કે એમને વધતુ જે <foreign lang="eng">pay</foreign> છે એમને વધારવાની વાત કરતા એ લોકો દરેક કર્મચારી પોતાના સુત્રચાર કરેલા ખાસ કરીને જે રોજીની જિન્દગી મા અસર પડાય છે બૈંક ની હમણા ને હમના બીજી કે ત્રિજી હડ઼તાલ હોવાથી લોકો જે <foreign lang="eng">bussiness</foreign> અગંેના જે <foreign lang="eng">turn over</foreign> હોય છે જે બૈંકિગ કામ હોય છે એ પણ ઠપ થઇ જાય છે અને ખાસ કરીને લોકો બૈંકિગ વ્યવસ્થા નથી કરી સકતા આજે જ્યારે બીમા સેકટર યા અન્ય બીજી ગર્વમેન્ટ કમ્પની ના લોકો કર્માચારીઓ હડઃતાલ પર જોડાવાથી કામ પર અસર આવાથી અને આ લોકો સમ્પુર્ણ પર આ હડ઼તાલ મા જોળાઇને આ હડ઼તાલ ને સમ્પુર્ણ સાબતિ કરી આપી છે અમે સરકાર સમક્શ રજુવાત કરી છે</u>

<u id="33" who="GM001">અને બીજુ ખાસ કે અતુલ બાઇ પંચવર્ષીય યોજના નુ જે આપળુ નર્મદા નુ <foreign lang="eng">project</foreign> જે અત્યારો ૨૫ વર્ષીય યોજના જેવુ નઇ લાગે કે કારણ કે અત્યારે જે પાની નુ રણ જે હોય કચ્ચ સુધિ પહુઁચ તો થયો હોય ત્યાના લોકો ને કેવુ લાગે છે</u>

<u id="34" who="GM053">કચ્છ ની ધરથી એઠલી પાની થી દુષ્કારીલી વ્યવસ્થા મા દુષ્કારિલી હથી ૧૮ તારિકે જે કચ્છ મા નર્મદા પાની ૭૦૦ કિ.મી. નર્મદા સરકાર નુ ડેમ જયારે નર્મદા પાની સાફ સુથુરુ કચ્છ ના ખાતે પહુઁચિયુ જયારે ગુજરાત મુખ્યમંત્રી નરેન્દ્ર મોદીએ અન્ય બીજા સામાજિક સંસ્થા ના નેતાઓ પાની ને ત્યા વધયાના અને ખાસ કરિને અત્યારે કચ્છ ના લગભગ ૭૦૦ ગામળા સુધી અ પાની પહુઁચી ગયા છે અને આવતા દિવસ મા પુરા કચ્છ મા નર્મદા નુ પાની ટચ કરશે અને કેવો વિસ્તાર છે અને કે ત્યા બે બે બેવર્ષ બાદ દુષ્કાર સર્વે છે અને પાની ની તંગી ભયંકર ઉવી થાય છે અને લોકો ને પાની ખાસ કરીને ને પીવા ના પાની નર્મદા પાની અત્યારે જે પહુઁચવાળા મા આવેયા છે એ લોકો ને <foreign lang="eng">drinking water</foreign> પીવા ના પાની તરિકે ઉપયોગ કરવા મા આવશે એ પછી ખેથી લાઇન જ્યારે પાની જરુરત પડશે તો પણ વધારે પાની ને છોડી ને એ પણ પુરુતુ કરવામા આવશે સરકાર અત્યારે ખાતિરિ આપી છે પણ અત્યારે જે પાની પહુઁચવમા આવીયુ છે ૧૮ તારીક થી એઠલે કચ્છ ની પ્રજા ને પીવાના પાની ની તકલીફ ભોગી પડથીથી અને એનાથી ઘણી રાહત અનુભવી છે</u>

<u id="35" who="GM001">ઉઉ અને બીજુ વસ્તુ કે ગયા વર્ષ ગુજરાત ના ગોદરા કાડ ને સરકાર જે કીધીશ આ મિશન <foreign lang="eng">use material</foreign> ઉતરાયા છે આ વિષે કઇ ચોખટ કરશો</u>

<u id="36" who="GM053">આપે જેમ વાત કરી હથી ગોદરા મા જે ઘટના બનેલી ગોદરા પછી એ ગુજરાત મા તોફાન થયેલા એમા જો તેફન થયા હતા લગભગ એક હજાર લોકો મરયા હતા એમા વધારે સખ્યા મુસલમાન લોકો ની હથી એ પછી જે ગુજરાત મા છે નાના વટય અને કે.કે. શાહ બે સભ્ય ને પંચનીમા કરવા મા આવી હતુ અને તેઓને તે તપાસ અજી પણ ચાલુ છે સમ્પુર્ણ એમનો જે રિર્પોટ છે એ બના નથી લીધો પંરતુ મિડિયા એમને એવી વાત કરેલી કે ૩૧ એવા બનાવો ની તપાસ કરે છે ખાસ કરીને એવુ લાગે છે કે આ ઘટના મા ગુજરાત ના કોઇ પણ મંત્રી કે કોઇ પણ બંગરગ દલ કે હિન્દુ વિશ્વ પરિષદ કે અન્ય સંગઠનો કે નેતૃત્વ સંચાલકો વચ્ચે ખાસ એક નારજાગી ઉવી થઇ છે અને કાગ્રેસ એ પણ આજે આ ઘટના ના વિરોધ કરેયો છે અને સમતા ઉત્પન્ન થઇ રહ્યા છે જયારે એક ભુતપુર્વ ન્યાય મંત્રી જેવિતે નાનાવટી અને કે.જે. શાહ તપાસ કરી રહ્યા છે અને લોકો પાસે થી જુભાન લઈ રહ્યા છે લોકો પાસે થી પુરાવ પણ મેળી રહ્યા છે જયારે મને કહીયુ છે આ રિર્પોટ અંગે કોઇ પણ વતવય આપવાની જરુરત નથી અને ઘરે અમને આજે આ વતવય આપીયુ છે આજે તરરત જ વસ્ત્રપુર અને મૈસાના મા પણ લોકો એ વિરોધ કરેયો છે કે અમે જયારે પંચ મળેલો ત્યારે અમે રજુવાત કરેલી કે આ જયારે ગુજરાત મા તોફાન હતુ તયારે ગર્વમેન્ટ સરકારિ મશીનો નો દુર ઉપયોગ કરવા મા આવીયુ છે બંજરગ દલ અને વિશ્વ હિન્દુ પરિષદ ભારથી જનતા પાર્ટી ના કેટલાક નેતાઓ પણ શામીલ છે પણ છતા એ આ વસ્તુ નુ ઉલ્લેખ થતુ કેમ નથી એઠલે આ વસ્તુ છે જે આવતા દિવસો મા આ વધુ ને વધુ ઉગ્ર ચર્ચા બનશે આ જે પંચાયા આજે જે વાત કરી છે મિડિયા સમક્શ જેથી <foreign lang="eng">human bites</foreign> માનવ અધિકાર પંચ આનો જે રિર્પોટ આવેયો છે જે નાના વટી અને કે.જે. શાહ</u>

<u id="37" who="GM001">ઉઉઉ</u>

<u id="38" who="GM053">એમા વિરોધભાસ ઉવો થયો છે અને ઘણી બધી નારાજગી ઉવી થઇ અને આવતા રિર્જવ મા આ વસ્તુ પર ઘણી ચર્ચા ઉગ્ર સ્વરુપ ધારણ કરશે એવુ લાગે છે</u>

<u id="39" who="GM001">અને તેથી આપળે સુરત તરફ જઇએ કે જે ફિલ્મ ઈડસ્ટ્રી છે શિલ્પા શેટ્ટી ના માતા પિતા જે લિસન કેનસ્ટર કાપડ ના જે વ્યાપારી જેવા કે પ્રફુલલ સાડી એમના બાબત જે એમના જે ટાઇગર છે એમના ના પીછા ના કરો</u>

<u id="40" who="GM053">પ્રફુલલ સાડી કરીને જે બનાવે છે સુરત મા જે ફૈકટરી છે મોજ અગ્રવાલ અને નારયણ અગ્રવાલ ની અબ્દુલ રહમાન ના જે ગંેગ દ્વારા એક ધમકી આપવમા આવેલી હથી કે શિલપા શેટ્ટી જેને ખાસ કરીને પ્રફુલલ સાડી માટે એરોટાઇજમેટ કરેલી એરોટાઇજમેટ જાહરત ને કામ કરેલુ તેમનુ જે પુર્તુ પેમન્ટ જે મળવુ જોઇએ તે મળીયુ નથી આવી વાત ની રજુવાત થતા સુરત પોલિસ પણ તપાસ કરેલી અને ગયા વિક માજ મુમ્બઇ જઇ ને શિલપા શેટ્ટી ના ઘરે જઇ ને માતા પિતા ના શ્રોતાજન પુછ પરછ કરેલી ખાસ કરીને સુરત પોલિસ કમીશ્નર ગુપ્તા ના જનાવા પ્રમાણે ને એમની શ્રોતાજન અમારી વાત થઇ કે એમની પાસે જે સતોલર ગેગં ના મેમ્બરો અને પ્રફુલલ સાડી ના માલિક મનોજ અગ્રવાલ શ્રોતાજન જે પણ કઇ વાતચીત થયેલી છે તે પણ સુરત પોલિસ પાસે <foreign lang="eng">available</foreign> છે શિલપા શેટ્ટી ફાદર અને મનોજ અગ્રવાલ વચ્ચે જે પણ કઇ વાતચીત થઇ છે એમની પણ ટેપ સુરત પોલિસ પાસે મોજુદ છે એમને કહીયુ છે કે પુરતા પુરા હોવાથી જયારે શિલપા શેટ્ટી અને એમના મદર એમના જે માતાજી છે આવતે વિક મા મુમ્બઇ પાછા વરશે તેમજ દક્શિણ જોનજ વર્ગર કાડ ફેસ્ટિવલ મા ભાગ લેવા ગયા છે ત્યા આવયા પછી એમની પણ પુછ પરછ કરીને આગળ ની કાર્યવાહી કરાશે એ પછી એક ચર્ચા નો વિષય બનેયો છે ખાસ કરીને સુરત મા જે ટેકસટાઇલ મિલરો ને અવા નવા અંડર વર્લ્ડ દ્વારા ધમકી આપવામા આવી છે આ રીત જે કાર્યો થયો છે એનાથી લોગો મા ઉગ્રવ વિરોધ થયો છે અને આવતા દિવસો મા શિલ્પા શેટ્ટી અને આવતા દિવસ મા એમની જે માતૃશ્રી છે એમની પણ પોલિસ પરછ થવા સુરત લઇ જશે એવુ પુલિસ કમીશ્નર એ જનાવીયુ છે</u>

<u id="41" who="GM001">બરાબર અન્ય ગુજરાત કોઇ છેલ્લા હેવાલો કઇ છે</u>

<u id="42" who="GM053">ઇડિયા આનન્દ ખાતે આજે જ દેવ ભાઇ ચરોત્તર કોપેરિટવ બૈંક મા કરોડો રુપિયા નો ગોબાણ થયો હતો એના સંદર્ભ ભારતિય જનતા પાર્ટી ના મેમ્બર ઑફ પાર્લામેન્ટ છે આનન્દ મા દિપક પટેલ અને એમાના પરસ પટેલ એમની પોલિસ એમને ૧૭ તારિક કોર્ટ મા રજુ કરવાની એક નોટિસ આપેલ તેવો પણ રજુ ન થતા પોલિસ આજે ગૈર જમીન લાઇન વાંરટ કરીયુ છે ધરપકડ માટે કારણ કે જરોત્તર કોપોરેટિવ બૈકં ની પર્ચા મા જવાથી ઘણા બધા <foreign lang="eng">depositer</foreign> પૈસા ડુબાયા છે એ અંગે પોલિસ અત્યારે દિપક પટેલ અને એમના ભાઇ ભરત ખોળ શોધ આખરિ છે અને ખાસ કરીને ભારથીય જનતા પાર્ટી ના નેતાઓ ને અગેં પ્રશ્ન પુછવામા આવયા છે એ લોકો પન મોન ફેરિવિ લીધુ જયારે કે એમના <foreign lang="eng">member of parliament</foreign> સંસદ સભ્યો એઠલા મા સંદેહ વેલે છે ભારથીય જનતા પાર્ટી ને પણ ઘણો નુકશાન થવાની સકયતઞ હોય એઠલે આ વિષય પર વધાર વાતચીત કરવા તૈયાર નથી પોલિસ આગળી ની કાર્યવાહી કરી રહ્યી છે ભારથીય ના કોઇ ખાસ સમાચાર નથી</u>

<u id="43" who="GM001">અતુલ ભાઇ તમારો ખુબજ આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ <foreign lang="eng">bbc asian network</foreign> માધ્યમ દ્વારા નમસ્કાર</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>
 
<u id="44" who="GM001">સુંદર મજાનુ ગીત મારી વેણી મા ચાર ચાર ફુલ સોહીલ મા જામતુ ફુલ ચાર ચાર અને આશા વયકત કરુઁ છુઁ સવ શ્રોતા ને સાભળવુ ગમીયુ અસે સવ સંગીત પ્રેમિ ને સાભળવુ ગમીયુ અસે એ <foreign lang="eng">bbc asian network</foreign> પણ માધ્યમ દ્વારા ગુજરાથી કાર્યક્રમ સાથે સાથે મનભાવન કાર્યક્રમ અને હૉ મિત્રોં ઢગલા બંદ સંદેશાઓ સ્ક્રીન પર આવયા છે અને હવે આપે ળડા ળડ લઇએ ત્યાર પછી અફલાતુન નાટક કૉમેડિ જેનુ પ્રસ્તુત આપળે <foreign lang="eng">launch</foreign> કરીશુ અને બાળીવુડ સ્ટાર પરેશ રૉવલ જોવા જજો <foreign lang="eng">laester</foreign> મા શુક્રવારે ની સંધ્યા બરાબર આઠ કલાકે અને વધુ માહિથી આપે કાર્યક્રમ આગળ જતા જરુર થી આપીશુ સાભળતા રેહજો સાથ આપતા રેહજો વાર્તાલાપ પણ કરીશુ કાર્યક્રમ ના બીજા ભાગ મા છેલ્લા ભાગ મા</u>

<u id="45" who="GM001">વિનોદ ભાઇ પીટરબરો ના રઇશ કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે આનન્દ લઇ રહ્યા છે અને કઇ રહ્યા છે જય અમ્બે તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને અને સાથે સાથે કઇ રહ્યા છે કાર્યક્રમ સાભળવાની મજા આવે છે આનન્દ લઇ રહ્યા છે કાર્યક્રમ સાભળતા રેહજો સાથ આપતા રેહજો તમારો પણ આભાર વયકત કરુઁ છુઁ વિનોદ ભાઇ શેખ પિટરબરો મા રહિશં અને હા રમેશ ભાઇ તમે પણ ફોન કરયો તો અને તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ કેટલા ડગલા સંદેશા ઓછુઁ કાર્યક્રમ મા હવે આઉશે જો જોઇને જશે ત્યારે આપણે થોડા સમય પછી વાર્તાલાપ પણ કરવાનુ છે તે પણ જોઇશુ અને કેટલા ઇમેલ પણ આવેલા છે સ્ક્રિન એ પણ આપણ જોઇશુ <foreign lang="eng">dev.parmar@bbc.co.uk</foreign> કોઇને ખાસ સંદેસાઓ પાઠવા હોય અવશ્ય રિંગ કરજો અને હાઁ આજ ના કાર્યક્રમ માં બિજો વાર્તાલાપ છે ૮.૩૦ કલાકે થોડી ક્શણોં માં આપણે વાર્તાલાપ કરિંશુ</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="46" who="GM001">અને પદ્મ શ્રેષ્ઠ એમની સાથે વાર્તાલાપ કરિશું થોડી ક્શણોં માં અને ખાસ કરિનેં <foreign lang="eng">World Health Organization</foreign> તેમણીં જેમનંે <foreign lang="eng">anti smoking trity</foreign> કરવામાં આવ્યું છે આ બાબતે વાર્તાલાપ કરિશું ખાસ કરિનેં આજે તો પદ્મ શ્રેષ્ઠ તમારોં હાર્દિક આમંત્રણ કરુઁ છુઁ</u>

<u id="47" who="GM001">નમસ્કાર જી</u>

<u id="48" who="GM077">નમસ્કાર જી કેમ છો કેમ છો દેવ ભાઇ</u>

<u id="49" who="GM001">બસ આંનદ છે આંનદ છે અને સેવા મા છે તો જણાઉ કિ જા કેરલ માં છે અમે આપણે લાગે તો છે આ <foreign lang="eng">World Health Organization</foreign> જયન્તિ સ્મોકિગ ચુટી છે એ શુ છે શ્રોતાઓનેં ખાસ જણાવો</u>

<u id="50" who="GM077">એમા શુ છે કે હુઁ અત્યારે હુઁ એમા કાઉન્સલર છે નેં કાઉન્સલર આ કોઇ નેશનલ ચેરિટી છે અઇયાં યુકે માં <foreign lang="eng"> and Cheif Executive of the
</foreign> આ કોઇ છે નેં <foreign lang="eng">Mr. Steve Crome he past away in Janeva</foreign> આ માર્ચ માં <foreign lang="eng">171 member</foreign> છે નેં જિનેવા માં આપણે ત્યા <foreign lang="eng">historic event</foreign> હતુ અને તેવોએ <foreign lang="eng">adopted and they agree to adopted actually</foreign> એવુ કિ <foreign lang="eng">gronnd backing public health</foreign> ત્યાં સ્મોકિગ બુક ખરાબ છે તો <foreign lang="eng">we must do it you know</foreign> તો આજે આપણે <foreign lang="eng">they have signed the trity 170 member</foreign> છે ને જેમેં આજે સાઇન કિદા <foreign lang="eng">so it is very good for our health for the globel health</foreign></u>

<u id="51" who="GM001">તો જણાવોં કે આ જે તમેં જે આયોજન કરવામાં આવ્યું છે તેમા સઉ થી વધુ તો તમાખું સ્મોકંિગ થાયે છે એ <foreign lang="eng">Industry</foreign> પર તેનું શું અસર પડશે</u>

<u id="52" who="GM077">ઇફેકટ તો પડવાણું છે થોડુ બટ તેમા શુ છે કે આપણે જ્યારે રિસર્ચ કિદા ને કે <foreign lang="eng">4 million people and a 1 year</foreign> આપણે અઇયા થી ઉપર મોકળ્યાં છે ઉપર ભગવાન ના પાસે અને <foreign lang="eng">10 million people per year next 25 year</foreign> મા જવાણુ છે તો <foreign lang="eng">for health it is not good but actually what industry demand</foreign> કરે છે કે <foreign lang="eng">you know</foreign> કે <foreign lang="eng">development country</foreign> માં છે ને <foreign lang="eng">they are look at now</foreign> કે <foreign lang="eng">that's not good you know because</foreign> આપણો <foreign lang="eng">vegetation</foreign> વધાઉં નથી ને <foreign lang="eng">untaped market</foreign> છે <foreign lang="eng">young people</foreign> ને ખુબ ખરાબ હોય તો <foreign lang="eng">W.H.O. recognise it that international cooperation</foreign> થી આ થવાનુ છે <foreign lang="eng">active</foreign> થવાનું છે</u>

<u id="53" who="GM001">બરાબર છે અને મોટા બાગ ના દેશો એનિ અન્દર ખાસ કરિને <foreign lang="eng">high tobacco industry</foreign> છે વિશ્વ ના અન્દર તો આના થી કયા કયા પ્રકાર ની બિંમારીયો નો સર્જન થઇ ગયો છે</u>

<u id="54" who="GM077">આ છે નેં તમ્બાકૂં માં પેલા તો આપણે અસ્થમાં હોય હાર્ટ નો પ્રોબલમ હોએ બદુજ અને <foreign lang="eng">than actually</foreign> આ કેમ છે કે આ એમા છેના આપણે રિસર્ચ કિદા છે એમા <foreign lang="eng">2000 more than 2000 chemical</foreign> જાયે છે અન્દર એનમા <foreign lang="eng">nicotin, carbonate gas</foreign> જે હોય નેં <foreign lang="eng">mono oxide</foreign> હોય બધા અન્દર જાયે ના આપણા હાર્ટ માં આપણાં ફેફડાં માં એને નુકસાન કરી નાખેં</u>

<u id="55" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="56" who="GM077">આપનાં જે <foreign lang="eng">asian people</foreign> છે ને તેમનીં <foreign lang="eng">average</foreign> છે <foreign lang="eng">about 54%</foreign> અત્યારે <foreign lang="eng">and the national average is 24%</foreign> એવુ</u>

<u id="57" who="GM001">અને તો આ સ્મોંકિગ થી અટકાવા માટે નથી બચવા માટે ત્યાંર પછી સાવચેથી એ લોકોં રાખી શકેં</u>

<u id="58" who="GM077">આપણે અઇયા છે ને અઇયા <foreign lang="eng">world friend ship day</foreign> માં આપણા <foreign lang="eng">Steve Cromley he said that and we are doing this you know friend ship in health, friend ship globle</foreign> છે ને <foreign lang="eng">we are work together and what we rae doing this with a help line</foreign> છે આપણીં તેનું નમ્બર આપું તમને <foreign lang="eng">0800002265</foreign> દેવ ભાઇ આ ગુજરાથી લાઇન છે</u>

<u id="59" who="GM001"><foreign lang="eng">0800002265</foreign></u>

<u id="60" who="GM077"><foreign lang="eng">0800002265</foreign> આ આપણીં ગુજરાથી લાઇન છે દર મંગલવારે ૮ થી ૯ વાગે સુધી તમે તઇ ફોન કરી શકો <foreign lang="eng">then it is confidential</foreign> છે <foreign lang="eng">and then you know you can do it free phone</foreign> છે</u>

<u id="61" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="62" who="GM077">આપણે હેલ્પ કરે બધાં ની</u>

<u id="63" who="GM001">ને સાથે બતાઓ પદ્મ ભાઇ કે આપ જે આ ધ્રુર્મપાન કે સ્મોકિંગ બંન્દ કરવા માટે જે સ્મોકર્સ છે તેમને શુ એડવાઇસ આપશો તમે</u>

<u id="64" who="GM077">બધુ એડવાઇસ આપુ કે આજે તમે સામળોં છો આ જો ન્યૂજ અઇયા થી <foreign lang="eng">asian network</foreign> થી તો આ તાબડ તોડ બન્દ કરવુ જોઇયેં <foreign lang="eng">if you can't do it than atleast you can phone the quit line</foreign> ને આપણે છે ને એક દાખલોં છે બધા <foreign lang="eng">association counciler, qualified counciler</foreign> છે બધાં તમને ફ્રી મદદ આપશે</u>

<u id="65" who="GM001">અને આ સાથે છે આજે તમે આ સંસ્થા નો આયોજન કરયુ છે <foreign lang="eng">quit</foreign> નામ ની સંસ્થા છે તો આ સ્મોંકિગ બન્દ કરવા માટે આ રોગે એટલે તનદરુસ્થી રખવા માટે કયા પ્રકાર નો પગલા લઇ રહી છે</u>

<u id="66" who="GM077">અવે આપણે શુ કરે કે આપણોં વર્ક શોપ છે અને તે ટેલિફોન હેલ્પ લાઇન છે તે આ પ્રેગેન્સી લાઇન છે ડેડ લાઇન છે ફાદર લાઇન છે ને તે પણ છે <foreign lang="eng">and then we go, we visit to the you know like we come to the lester</foreign> પણ આપણે હઇ જે મેલા લાગે ને તે આપણેં ત્યા પણં આવે છે અને વર્ક શોપ કરે છે હેલ્પ મેલા મા હોય <foreign lang="eng">we help them you know about these things and because of this friend ship globle and we in cooperation with that we do it world friend ship day 29 April every year now </foreign> અને તેમા આપણે <foreign lang="eng">main aim is friend ship in health</foreign> એવુ</u>

<u id="67" who="GM001">બરાબર તો પદ્મ શ્રેષ્ઠ તમે જે <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> પર થી જે વાર્તાલાપ કરયો તો તે તમારો આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ આઉજો નમસ્કાર</u>

<u id="68" who="GM077">નમસ્કાર</u>

<u id="69" who="GM001">આઉજો</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="70" who="GM001">તો આ તો હતો અમારો બિજો વાર્તાલાપ પરન્તુ કાર્યક્રમ મા આગળં જતા અમે પ્રશ્ન <foreign lang="eng">launch</foreign> કરિશું <foreign lang="eng">shadi.com</foreign> જે નાટક <foreign lang="eng">Berminghum</foreign> નીં અંદર આવી રહ્યું છે એના પર થી વાર્તાલાપ કરિશું <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> તેની ચાર ટિકિટ અમારા પાસે છે એટલે કે ૨ વિજેતાઓ ને તે કરિશું અને જણાવોં કે જે પરેશ રાવલ ની એક ખુબજ પ્રચલિત ફિલ્મ આવી હથી જેના સાથે અમિતાભ બચ્ચન એ ભી ફિલ્મ ના અન્દર કામ કરયુ હતુ અને ચિકડ પટ કરયુ હતુ હિન્દિ ફિલ્મ કોઇ હો તો તમે જણાવો જેના અન્દર એમને નેત્રહિન એટલે કે <foreign lang="eng">blind man</foreign> નો રોલ કરયો હતો પરેશ રાવેલ એ તે ફિલ્મ નો તમે નામ આપજો <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર મીરા બેન આપણી સેવા આપી રહ્યે છે <foreign lang="eng">08459440445</foreign> તમને કેટલા સંદેસા સ્ક્રિન પર જોવે સાથે સાથે રમેશ ભાઇ આપ રહ્યાં છે <foreign lang="eng">Nautinghum</foreign> માં રહિશ તમામ શ્રોતા બન્ધુઓં ને તેવુ કઇ રહ્યાં છે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ જય સીંયા રામ કઇ રહયા છે અને સાથે સાથે તેવુ કઇ રહ્યાં છે પ્રફુલ ભાઇ તમને પણ જયશ્રી ક્રૃષ્ણ અને સુન્દર મજા નો ગીત રજુવાત કરવા માટે કઇ રહ્યાં છે સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અવશ્ય તમારા માટે નેકસ્ટ નો ટિકિટ છે સેટ કર્યુ છે આશા વ્યકત કરુ તમને જરુર થી સાંભળુ ગમશે તમે જવાણુ ભાઇ તમે ભાનુ બેન હુઁડિયા જેવુ હુઁ પણ આવીસ તેવુ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આનંદ લઇ રહ્યાં છે સાંભળી ને તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને જયશ્રી કૃષ્ણ નમસ્તે કઇ રહ્યાં છે તમારો પણ આભાર વ્યકત કરુ ભાનુ બેન છે <foreign lang="eng">Peterbra</foreign> થી અમને યાદ બરાબર તમને ભી નમસ્તે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ સાભંળતા રેજો સાથ આપતા રેજો રાત્રી ના બરાબર ૧૦ વાગ્યા ત્યાર સુદિ અને સંત્તો માં થી કાટવા બરની ના હવે જઇશ જયશ્રીક્રૃષ્ણ કઇ રહયા તમામ શ્રોતા બન્ધુઓં ને અને સાથે સાથે અતુલ ભાઇ જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છે અને કાર્યક્રમ માં આગળં જતા જતા એક સુન્દર ભજન નો ભાવ ભાઇ પછી રજુવાત કરવાને કઇ રહયા છે સંતોક માસી બંા તમારા માટે અવશ્ય અમે ભજન રજુવાત કરીશુ કાર્યક્રમ ના બરાબર ૯ વાગ્યા ના સમાચાર પછી ફોન કરવો તમારો પણ આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને રાજા <foreign lang="eng">Berminghum</foreign> રહીશ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આંનદ લઇ રહ્યાં છે અને જન્મ દિવસ ની ખાસ ખાસ શુભેચ્છા પાઠવીં રહયા છે દિપેશ ને કે <foreign lang="eng">lester</foreign> મા રહે છે જન્મ દિવસનીં શુભેચ્છા પાઠવીં રહયા છે અને ખાસ ભગુ દાદા, કમું બંા, તેમ જ મામા, મામી, માસી, અને ભાઇ અને કાર્યક્રમ મા આગળ જતા સુન્દર મજા નો ગીત રજુવાત કરવા માટે ફરમાઇશ કરી રહ્યાં છે તો અવશ્ય અમે રજુવાત કરિશુ સાંભળતા રેજો ને સાથ આપતા રેજો જન્મ દિવસ ની ખાસ ખાસ શુભેચ્છા અભિનંદન પાઠવે છે <foreign lang="eng">08459440445</foreign> જણાવો કે અમિતાબ બચ્ચન ના સાથે પરેશ રાવલ એક <foreign lang="eng">blind man</foreign> નો રોલ અદાકારી કરી હથી તે ફિલ્મ નો નામ આપોં <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર અને વિજેતા ને ૨ ટિકિટ મલશે <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com Berminghum</foreign> નીં આંગણેં આવી રહયો છે જ્યોતા ને બરાબર શુક્રવાર ની સાંઝે <foreign lang="eng">Aston Library</foreign> ની ખાતે અને હવે આપણંે સંગીત તરફ જઇશું અને સઉ જણા સાથે મળીને સુન્દર મજા ની ગજલ સાંભળીયેં ગજલ સમ્રાટ મનહર ઉધાસ ની આહ ને વાહ શબ્દ ની સજાવટ <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી દેવ પરમાર ની રંગે રંગે બચપન ની કહાની સાંભળીયેં</u>

<u id="71" who="GM078">શ્રોતાઓનેં મનહર ઉદાસનાં નાં નમસ્કાર આપણી સમક્શ રજુ કરેલી ગુજરાથી ગજલો ને આપ સઇ એ જે પ્રેમ અને લાગણી આપ્યાં છે તે બદલ આપ સઉનો હુઁ અંત્યન્ત આભારી છુઁ</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="72" who="GM001">સુન્દર મજાની ગજલ શબ્દોં ની આહ નેં વાહ શબ્દોં નીં સજાવટ બચપન ની યાદ જેમા આ સમાવેં છે એવાં શબ્દોં જીવન પણ ભરયા ની રેથી હાથ માથી ચલી જાયે વા સુન્દર શબ્દો ગજલ સમ્રાટ મનહર ઉદાસ નાં સ્વર મા <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ માં આપ સઉ સુન્દર મજાનો ગજલ સાંભળી રહ્યાં હતા અને આશા વ્યકત કરુઁ છુઁ જેમણેં જેમણેં આ ગંીત ની ફરમાઇશ કરી હથી સઉનેં સાંભળ્યું ગમ્યું હશે <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર આપનાં સંદેશાની સાથે સાથે આજ નાં પ્રશ્ન નો ઉત્તર આપો પરેશ રાવલ ફિલ્મ જગત ની બોલીવુડ ની મશહુઁર વિલન અને સાથે સાથે કોમિડિયન પણ જેમા અમિતાભ બચ્ચન સાથે ફિલ્મ ના અન્દર <foreign lang="eng">blind man</foreign> નોં રોલ કરેલો હતો યાદ કરો અને <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર તમારા ઉત્તરોં આપો અને ૨ વિજેતા છે ના આજ ના અમારા <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> નાટક <foreign lang="eng">Burminghum</foreign> નીં આંગણે આવી રહ્યોં છે શુક્રંવાર ની સાંઝે <foreign lang="eng">Aston Library</foreign> ની અંદર વિજેતાનેં ૨ ટિકિટોં મલશે અને જેનીં વિગતોં અમે કાર્યક્રમ માં આગળ જતાં તમને અવશ્ય આપીશું જયાં એની ટિકિટો મલશે ખાસ કરિને <foreign lang="eng">Vilsro centre, R.C. centre</foreign> ટિકટો મલશે જોવાનુ ચુકશોં નઇ અને આનંદ મલશે અફલાતુનં કામેડી છે ફિલ્મ ના આરટિસ્ટોં છે સાથે સાથે ટિવી ના કલાકારો નો કાફિલોં આવ્યોં છે ભારત થી પધારયો છે સ્વરુપ સમ્પત અને પરેશ રાવલ તમે જેમના કલાકારો જ્યારે આપણે <foreign lang="eng">live</foreign> વાર્તાલાપ કરિશું ત્યારે એમના સાથે અન્ય કલાકારોં ની પણ આપણે ઓલખાંણ લઇશુ પરતું અત્યારે આપળેં સંગીત તરફ જઇશું પરન્તુ સાથે સાથે યાદ રાખો <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર તમારા ઉત્તરો આપો કે પરેશ રાવલ એ બ્લાઇંડ મેન નો રોલ કરયો હતો જેની અન્દર સુપર સ્ટર અમિતાભ બચ્ચન અને મારાં ખ્યાલં થી અક્શય કુમાર પણ હતાં તો યાદ કરો કયોં તે માધ્યમ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર તમે રંિગ કરો અને હુઁ હઇ થી સંગીત ની સહેલ માણીયેં સંુદર મજાનોં ગીત સાંભળીયે આપણેં સઉં સાથે મળી નેં મારા ખ્યાલ થી ગરબો છે સઉની સેવા માં જેમને જેમને ફોન કરયા છે સંદેશો પાઠવ્યો છે નેં <foreign lang="eng">request</foreign> કરિ છે સઉનુ નામ કરુઁ છુઁ તબલા ના થાપ</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="73" who="GM001">મેહન્દિ તે વાવી કે માડંવી ને એનો રંગ ગયો ગુજરાત અને તબલા ની થાપ અને મંજિરા ની ખનખનાહટ અને વાસુરીં ના સુર માં સુન્દર મજા નો જાણીતું માણીતું મન ભાવન બરબો અને હુઁ માણીં લઉં છુઁ કિ તમે ધર બેઠયા બેઠયા હિંચ લઇં રહ્યાં હશો તાલિયો નો તાલો હુઁ ગમ્યું નેં સાંભળવું <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી દેવ પરમાર ની રંગે રંગે અને રાસ ગરબાનીં સંગે સંગે અને રાત્રી ના બરાબર ૧૦ વાગી ત્યાં સુધી મિત્રો તમારો અમારો સ્નેહભીનોં સાથ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર તમારો ઉત્તરોં આપો કોઇને હાય હેલો નમસ્તે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ સલામ આદાબ કાય પણ કેવું હોય અવશ્ય રિંગ કરો અમનેં અને સાથે સાથે આજ નોં પ્રશ્ન નોં ઉત્તર પણ આપો <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> જે <foreign lang="eng">Burminghum</foreign> નંા આંગણેં આવ્યોં છે અને પ્રશ્ન છે બોલીવુડ નાં સ્ટાર ગ્રેટ કોમેડીયન તેના સાથે સાથે વિલન પરેશ રાવલ એ નાટક નીં અન્દર અદાકારી કરી રહ્યાં છે એમને અમિતાભ બચ્ચન અને અક્શય કુમાર ના સાથે ફિલ્મ ના અન્દર બ્લાઇંડ મેન નોં રોલ કર્યોં હતોં તે ફિલ્મ નો નામ આપોં <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ તમેં બધાં એના ઉપર રિંગ અને અહિં થી હુઁ બેઠા બૈઠા સંગીત ની લાહીણીં લુટાવું છુઁ અને કેટલા સંદેશા સ્ક્રિન પર છે પણ્ડિત ક્રોશિક જોશી <foreign lang="eng">Peter borough</foreign> નાં રહિંશ જયશ્રી કૃષ્ણ, નમસ્કાર કરિયે છે અને કાર્યક્રમ ના છેલ્લા ભાગ માં અવશ્ય સુન્દર મજા નો ભાવ ભજન પછી રજુવાત કરિશુ ફોન કરવા બદળ તમારોં અભાર પણ વ્યક્ત કરુઁ છુઁ અને જુલેખા કાશ્મીરી <foreign lang="eng">lester</foreign> થી યાદ કરિ રહ્યાં છે કેમ છો તમે કુશળ મંગળ છો અને સાથે સાથે કહિં રહ્યાં છે ને કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે ન આંનદ લઇ રહ્યાં છે અને કહિં રહ્યં છે <foreign lang="eng">good programme</foreign> એમ તમે કઇ રહ્યાં છે ચાલો તમને કાર્યક્રમ સાંભળુ ગમેં છે આ જોણીનેં અમને પણ આનંદ થાય છે અને કઇ રહ્યાં છે ખાસ કરિને બેદર્દિ હવા માન છે <foreign lang="eng">horrible out there</foreign> શું વાત કરો છે બાહર જઉં જ નહિં કિવાડ પણં બન્દ કરિ દેવાં અને સંગીત નો આનંદ માણોં <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી કાર્યક્રમ સાંભળતા રહોં સંગીત થી માફી માગતા રહો અને તમે બધાં તાનમાં, ભાનમાં અને શાનમાં રહોં અને સુન્દર મજા નો ગીત તમારા થી <foreign lang="eng">request</foreign> કરી રહ્યાં છે તો કાર્યક્રમ ના છેલ્લા ભાગ મા રેખા જી તમારા માટે પણં અવશ્ય રજુવાત કરિશું સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને ફોન કર્યાં બદળ તમારોં પણ આભાર વ્યકત કરે છે કિશોર ભાઇ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે <foreign lang="eng">Bradford</foreign> થી યાદ કરિ રહ્યાં છે અને ગીત નીં ફરમાઇશ આપી રહ્યાં છે હેમન્ત ચૌહાન નોં એક ભજન રજુવાત કરવા માટે ફરમાઇશ આપી રહ્યાં છે તો કિશોર તમારો ધણો આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ <foreign lang="eng">Bradford</foreign> થી યાદ કરવા પર અને ફોન કરિને અમને સંદેશા પાઠવાં બદળ અને જયન્તિ લાલ ગોવિન્દ ભાઇ બલસારા કેમ છો તમે તમે પણ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છો આનંદ લઇ રહ્યાં છો અને કઇ રહ્યાં છો એકાધ સુન્દર મજા નોં ગીત અથવા તો ગઝળ રજુવાત કરજો અને સંજય ભાઇ દેસાઇ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે <foreign lang="eng">Peterborough</foreign> થી અને ભજન રજુવાત કરવા માટે ફરમાઇશ કરિ રહ્યાં છે તો કાર્યક્રમ નાં બિજા બીજા ભાગ માં અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો પરન્તુ અત્યારે આપણે સઉ સાથે મળીંને એકાધ કાર્યક્રમ ને સમાચાર તરફ જઇયેં તે પેલાં એક સુન્દર મજા નો ગીત સાંભળીયે રાત્રી નાં ૯ નાં સમાચાર ગુજરાતી માં લઇનેં પધારશેં ફરિ એક વાર રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર પરન્તુ અત્યારે ફરી વાર યાદ અપાવીં દઉં છુઁ આજ નોં પ્રશ્ન છે <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com drama</foreign> ની ૨ ટિકિટ ૨ વિજેતાનેં મળશે એટલે કે ૨ વિજેતા હશે ચાર ટિકિટ છે મારા પાસે અને પ્રશ્ન છે આજ નું બ્લાઇંડ મેન નોં રોલ પરેશ રાવલ એ કરયું હતું અમિતાભ બચ્ચન અને અક્શય કુમાર સાથે કઇં હિન્દિ ફિલ્મ માં કરયો હતો ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ પણં અત્યારે સઉ સાથે મળીંને સુન્દર મજા નો ગીત સાંભળીયેં ગઝળ છે સુન્દર કાપડિયા હવે બરાબર રાત્રી ના સમાચાર તરફ જઇયે ત્યાર પછી તમારી ન મારી મુલાકાત થશે સમાચાર ની પેલે પહલે પર રાત્રી ના ૧૦ વાગ્યા સુદિ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને અવે <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી એને હર હમ્મેશં નીં જેમ આપણંી સમક્શ સમાચાર રજુવાત કરે છે ફરી એક વાર રમણ બાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર રાત્રી ના બરાબર ૯ નાં સમાચાર</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="74" who="GM002">આ <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> છે અત્યારે ૯ વાગ્યા છે સમાચાર રજુ કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર સઉ પ્રથમ જોઇયે મુખ્ય સમાચાર</u>

<u id="75" who="GM002">અલ કાયદા આંતકવાદિઓ તરફ થી નવા હમલા થવાની સંભાવના સાઉદી અરેબિયા મા ત્રણ જનાની ધરપક઼ડ <foreign lang="eng">insistant smoking trity</foreign> ધુમ્રપાન વિરોધ મા કરાર અને <foreign lang="eng">World Health Organization</foreign> ની માન્યતા અમેરિકા મા મોટા શહરો મા રહતા મુસલમાનો ને ચેતાવની અટલ બિહારી વાજપેયી</u>

<u id="76" who="GM002">હવે સમાચારો વિગતવાર જોઇએ</u>

<u id="77" who="GM002">અરેબિક ટેલિવિજન સ્ટેશન ઓલ જજીરા એ એવા હેવાલ આપ્યા છે કે અલકાયદા આતંકવાદિઓ ને નવા હમલા થવાની સભાવના છે આ ટેલિવિજન પર થી ઓસામા બિન લાદેન ના નાયક વળા આયમન હલ જવાહિરિ ને રેકોર્ડિશ સંદેશો પ્રસારિત કરવામા આવેયો હતો આ સંદેશો મા તેને અમેરિકિ, બ્રિટીશ, આસ્ટ્રેલિયન અને નાર્વે ના દુતાવાસ પર હમલો કરવા મુસલમાનો ને હાકલ કરી છે અરબી છાપા અલકુદના અબ્દુલ બારિ અટવાની ખાતિરિ આપી છે કે આ સંદેશો સાચે લાદેન ના નાયબ વડા નો છે</u>

<u id="78" who="GM002">સાઉદી અરબેયિ ના ત્રણ સંકાશ પદ અલકાયદા સભ્યો ની ગઇ કાલે ધરપક઼ડ કરી હથી એ ત્રણે જના એક પલેન ને અપહરણ કરી તેના મારફત એ આત્મઘાથી હમલો કરવાની યોજના ગળી રહ્યા હતા તેમના પર શક જતા જેગદા એયરપોર્ટ ની પાસર્પોટ કન્ટ્રોલ ઑફિસ આગળ તેમની ધરપક઼ડ કરવામા આવી હથી</u>

<u id="79" who="GM002">ધુમ્રપાન ના વિરોધ કરાર ને એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી ને વિશ્વ આરોગ્ય સંસ્થા એ માન્યતા આપી છે જાહેર જનતા ને આરોગ્ય ને લગતુ આવુ પગલુ પહેલી જ વાર વૈશિક ધોરણ ને લેવાયુ છે તેના અનુસંધાન ને દરેક સભ્ય દેશ તંબાકુ ની જાહેર ખબર અને તેની સ્પોશી પર સદંતર તાબુક કરવાની કોશિશ કરશે બધા સભ્યો દેશો ને એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી શ્રોતાજન સહમત કરવા માટે વર્લ્ડ હેલ્થ ઓરગાનેજશન એ ચાર વર્ષ થી મેહનત કરી છે દરેક દશ ધુમ્રપાન વિરુધ અભિયાન ચલાવશે ત્યારબાદ બધા દેશો બધા દેશો એમ્ટી સમોકિંગ કિટ્રી પર સ્નેહ કરશે જેથી એ દુનિયા ભર મા અમલ મા આવશે</u>

<u id="80" who="GM002">અમેરિકા ના મોટા શહરો મા રેહતા મુસલમાનો ને ચેતાવનિ આપવામા આવી છે કે તેવો શહર છોડી ની ચાલા જાય અમેરિકા ની એક સમાચાર સંસ્થા એ આ જાત ની આ જાત ના સમાચાર આપયા છે યુનાઇટેડ ની જાસુસી સંસ્થા એ ઘણા ઈ-મેલ ના સંદેશાઓ આપેલા છે જેમા કેવી તારવણિ થઇ છે કે આવતા ૪૮ કલાક વિનાશકારિ હમાલાઓ થવાની સંભવાના છે અમેરિકિ બાર્ડ કાસ્ટિગ કોર્પેશન એ આ સમાચાર પ્રસારિત કરયા છે અમેરિકિ ઈસ્લામિ રિલેશન ના પ્રવકતા નિહાર અવાદે ચિંતા દર્શાવીયુ છે આ જાતના સમાચાર થી ઇસ્લામ ને ભારી નુકશાન થશે</u>

<u id="81" who="GM002">આ સમાચાર આપ <foreign lang="eng">bbc asian network</foreign> પર થી સાભળી રહ્યા છો</u>

<u id="82" who="GM002">ભારત મા દહેજ <foreign lang="eng">dowary</foreign> માગવાનો ઘેર કાયદેશર છે છતા એ રિવાજ મોટા ભાગે ચાલુ જ છે દિલ્લી ના નિમિશ દલાલ એ પોતાની ભાવિ પત્નિ પર પાસે થી દહેજ ની માગની કરી ત્યારે એની ભાવિક પત્નિ નિશા સર્મા એ પોલિસ ને બોલાવી ને નિમિશ અને એની માતા વિધ્યા દલાલ ની ધરપક઼ડ કરાવી નિશા સર્મા સમાચાર છાપવા મા પ્રસિધ્દ થતા તે પ્રખ્યાત વ્યકતિ થઇ ગઇ છે બીજી બે સ્ત્રિઓ એ દાખલા લઇ ને દહેજ આપવાની ના પાડી છે નિમિશ દલાલ અને તેની માતા એ જમીન જામીન પર છુઁટાવા માટે ઉત્ત્તર પ્રદેશ ની અદાલત એ નાકારી દિધી છે</u>

<u id="83" who="GM002">આવથી કાલે બીબીસી ટેલોવિઝન ટેનિરા ના એક કાર્યક્રમ મા એક દસ્તાવેજ ફિલ્મ <foreign lang="eng">documantery film</foreign> બાતાવમા આવશે જેમા <foreign lang="eng">frozen chiken</foreign> મા જાની કરીને કેવો ભેળ સેળ કરવામા આવે છે તે છતુ કરવામા આવશે ફુડ સ્ટેટ એજંસી ના કર્મચારીઓ આયાત કરેલા <foreign lang="eng">frozen chiken impornt frozen chiken</foreign> તપાસ કરતા એવુ પુરવાર થયુ છે તેનુ દુકર ના પ્રોટિન નુ સમાવેશ કરવા મા આવેયો હતો આ બધા ચિકિન પર હલાલ ની છાપ મારવા મા આવી હથી પ્રિડિગ સ્ટેન્ડર ઇસ્ટિયુટ ના ડેવિડ વોર્કર જનાવે છે કે આ જાતનિ સમસ્યા ઉકેલ કરવો ઘણી વાર મુશ્કિલ હોય છે</u>

<u id="84" who="GM002">આ વર્ષે જાનવારિ માસ બર્નિગમ મા શારદા બીબી નામની કન્યા ને એના લગ્ન થોડા કલાક અગાળ અગાજ જ છરી મારી તેની હત્યા કરવામા આવી હથી તેના ખુન મા આરોપ સર ૩૮ વર્ષ ના વફાખત હુઁસૈન અને ૨૫ વર્ષ ના તફારક હુઁસૈન ને અદાલત મા રજુ કરવામા આવયા હતા બન્ને આરોપી એ ગુનાહો નો ઇંકાર કરેયો છે બર્નિગમા કાઉન કોટેજ એમના અટકાયેલ એમને અટકાવાનો આદેશ આપેયો છે</u>

<u id="85" who="GM002">અને છેલ્લે જોઇેહવામાન ની અગાહી</u>
	
<u id="86" who="GM002">આજે રાત્રે દરમિયાન આકાશ મા વાદળોં ઘેરાશે અને ઘણા ભાગો મા વર્ષા પડશે લઘુત્તમ ઉષૃનતામાન <foreign lang="eng">minium temprature 12°c</foreign> અથવા <foreign lang="eng">54</foreign> કરનિયા માન જેટલુ રેહશે</u>

<u id="87" who="GM002">સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચાર ફરિ એકવાર જોઇ જઇએ</u>

<u id="88" who="GM002">અલકાયદા આંતકવાદિઓ તરફ થી નવા હમલા થવાની સંભાવના સાઉદી અરેબિયા મા ત્રણ જનાની ધરપક઼ડ <foreign lang="eng">insistant smoking pretty</foreign> ધુમ્રપાન વિરોધ મા કરાર અને <foreign lang="eng">World Health Organization</foreign>ની માન્યતા અમેરિકા મા મોટા શહરો મા રહતા મુસલમાનો ને ચેતાવની</u>

<u id="89" who="GM002">આ શ્રોતાજન સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="90" who="GM001"> જી હા મિત્રો આતો હતા આજ ના રાષ્ટ્રિય અંન્તરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા પ્રસ્તુત કરતા રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર અને ફરી એક વાર સંગીત ના સિલસિલા અપણા તઇ લઇ જઇયે અને રાત્રિનાં બરાબર ૧૦ વાગે ત્યાં સુધી મિત્રો તમારો ને અમારો સ્નેહભીનોં સાથ છે મિત્રો સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને છેલ્લા કલાક ની અન્દર ધણુ બધુ મંનોરજન બાકિ છે આપણા પાશે એ ઢગલા બેન સંદેશાઓ ઢગલા ભર ઇમેલ અને સંુદર મજા ની વાર્તાલાપ અને તમારો પ્રશ્ન નો ઉત્તર અને આજ ના વિજેતા અને સાથે સાથે સંુદર મજા ના રાસ ગરબા ભજન કિર્તન ના સાથે સાથે તમારી ફરમાઇશો અને સાથે સાથે કેટલી રુપાળી પ્યારી ગઝળોં ને અફલાતુન ગીતોં તો સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને હાઁ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ તમારા સંદેશાઓ હાય, હેલો, નમસ્તે, જય શ્રી ક્રૃષ્ણ, સલામ, આદાબ, તમારે કાય પણ કેવુ હોય મીરા જી આપ તમામનીં સેવા માં બેઠા છે અને સાથે સાથે તમારે આજ નો પ્રશ્ન અમિતાબ બચ્ચન અને અક્શય કુમાર સાથે એક હિન્દિ ફિલ્મ આવી હતી ખુબજ પ્રચલિત હથી અચ્છી હથી ફેમસ હથી જેના અન્દર બ્લાઇંડ મેન નો રોલ કરયો હતો પરેશ રાવલ અને જોરદારર અદાકારી એમેં એમની અંદર નિભાવી હતી એ ચિત્ર પટ નો નામ હતો ફિલ્મ નો નામ આપોં <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર અને જયા બેન સોલકી કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે યાદ કરી રહ્યાં છે અને કઇ રહ્યાં છે કે જૂના ડિકરા થી વાત કરી રહ્યાં છે સાથે સાથે નવા પણ રજવાત કરો ધણા બધા જૂના પણ સાંભળ્યાં ના કેટલા નવાં ગીતો પણ સાંભળવાને તમે કઇ રહ્યાં છો કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છો આંનદ લઇ રહયા છો જાણીને અમને પણ આંનદ થાયે છે યાદ આવે રિતે સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રજો અને આપની ફરમાઇશ અમે ધ્યાન લઇ શુ અને અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને કંચન પરમાર કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છે તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને અને રિકવેસ્ટ કરી રહ્યાં છે એક ભંજન ની અને ક્ર્પાણુ ભાઇ ચૌહાન ના માટે આજે અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અર્મત ભાઇ ચૌહાન કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે જયશ્રી કૃષ્ણ કઇ રહયા છે તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને સાથે સાથે એક સુંન્દર મજા નો ગીત રજુવાત કરવા માટે ફરમાઇશ કરી રહ્યાં છે પછી જેમને ફોન કરયા કાર્યક્રમ માં આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ અને કાર્યક્રમ માં આગળ જતા સઉ ના માટે ળક સુંન્દર મજા નો ગીત રજુવાત કરુઁ છુઁ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને ઇનલ તરફ જોઇયે સંદાશા જગદિશ વાસુ આજકલ તમે ઇમેલ પઠાવ્યો તો અને જય જિનેન્દ્ર કઇ રહ્યાં તા તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના સાથે શ્રોતા બંધુઓ ને કઇ રહ્યાં છે કેમ છો આંનદ મણે મજામા જ હોઇયે ના તમારા રેજે બિલ્કુલ તમે આંનદ માં અને અમે પણ આંનદ માં હોએ અને કઇ રહ્યાં છે આજ નો કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આંનદ લઇ રહ્યાં છે અને ગીત ની ફરમાઇશ કરી રહ્યાં છે હુઁ તો નઇ જઉ સાવરે મોરી માં પ્રફુલ ભાઇ ના સ્વર માં હુઁ તો અવશ્ય રજુવાત કરજો અને આભાર વ્યકત કરુ શુ તમે અમારો ભૈય્યા ને પણ તમારો આભાર વ્યકત કરીયે કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે તે પણ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો આભાર ધન્યવાદ</u>


<u id="91" who="GM001">અને પંકજ તમે ઇમેલ પાઠયી રહ્યાં છો હેલો દેવ ભાઇ કેમ શુ કરી રહ્યાં છો તમે અને કનુ બાં ભારત નો જે ભજન હોય તો અવશ્ય રજુવાત કરજોઅને તમે કઇ રહયા છો અને તમે ટોંરટ થી ઇમેલ કરયા છે તે જાણીને અમને પણ આંનદ થાયે છે તમને પણ નમસ્તે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ અને અવશ્ય તમારી ફરમાઇશ ધ્યાન મા લઇશુ અને નઇ તો ળના બદલા માં સુંદર મજા નો ગીત ભજન અથત ત્રણે ગીત સમણાવી શુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો પંકજ ભાઇ ફરી વાર તમારો પણ આભાર ધન્યવાદ</u>

<u id="92" who="GM001">અને નિક્શિત શાહ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આંનદ લઇ રહ્યા છે ઇમીલ પાઠયા ની સંદેશા કઇ રહ્યાં છે કે ઇંન્ટર નેટ દ્વારા તમારો કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છો અને આંનદ લઇ રહ્યો છુઁ અને સઉને નમસ્તે જયશ્રી કૃષ્ણ કઇ રહ્યા છે કેવલ તમને પણ હવે નમસ્તે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ તમારો પણ આભાર મુકેશ શાહ ફોન કરયો આ ઇમેલ પઠાવ તો અને પ્રિયેશ તમે પણ ઇમેલ દ્વારા સંદેશા પાઠયી રહ્યાં છો કેમ છો કઇ રહ્યાં છો અને એમ કઇ રહ્યાં છો કાંમ્પિટિશન ના અન્દર ભાગ લેવો છે નાં તમારો આન્સર ઇનલ દ્વારા પટે છે તમારો પણ આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ રેડિગ્સ થી તમે યાદ કરી રહ્યાં પર તમારો પણ આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને સઉનો નામ જેમને જેમને ઇમેલ દ્વારા સંદેશા આપડયા છે જેમને જેમને ટેલીફોન સેવા દ્વારા સંદેશા પઠાવ્યો સઉ નો નામ કઉ છુઁ ન જેવો જેવો કોંમ્પિટિશન માં આજે ભાગ લઇ રહ્યાં છે સઉ ના નામે ળક સુંદર ભંજન નો ફલાપી ગીત રજુવાત કરુઁ છુઁ આશા વ્યકત કરુ સઉ સાંભળો તમે મુકેશ જી ના સ્વર માં જોઉ જાણી જોઇને માર્યુ તુ એ તને ઝાતા જોઇયે પંખટી ની માટી મન ધણુ મારી ગયો સ્વર્ગિય મુકેશ જી ના સ્વર માં <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના તમામ સંગીત પ્રમીયોં ના માટે અને આશા કરુ સઉને સાંભળુ ગમી જશે આપ લોકો ની સેવા માં જેવુ ગીત સાંભળતા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="93" who="GM001">અને હવે આપ સઉ જાણો છો જાણી તા માણી તા કલાકાર બોલીવુડ ના સ્ટાર અને ખૂબજ મશહુર કોમેડિયન તમે સાથે સાથે વિલન પણ એમના સાથે આજે વાર્તાલાપ કરીશુ અને જે નાટક <foreign lang="eng">Burminghum</foreign> ની આંગણેં આવી રહ્યંુ છે ખાસ કરીને <foreign lang="eng">Austin Library Centre</foreign> ની અન્દર <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> જેમના કલાકાર છે પરેશ રાવલ બોલીવુડ ના નામાંકિત કલાકાર એમના સાથે વાર્તાલાપ કરીશુ થોડા ક્શણો માં</u>

<u id="94" who="GM001">નમસ્કાર પરેશ ભાઇ</u>

<u id="95" who="GM079">નમસ્કાર</u>

<u id="96" who="GM001">કેમ છો</u>

<u id="97" who="GM079">બસ મજામા</u>

<u id="98" who="GM001"> હાર્દિક સ્વાગત કરીયે છે <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી તમારો</u>

<u id="99" who="GM079"><foreign lang="eng">Thank you</foreign></u>

<u id="100" who="GM001">ચાલો તો તમારો દેશ વિદેશ ના સફર એ નિકણયા છો <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> નાટક લઇને તો વિદેશ ના કંયા કંયા તમે ફરી આવ્યા</u>

<u id="101" who="GM079">આ આણે ધરે તો અમેરિકા ને <foreign lang="eng">total 67 shows</foreign> કરયા <foreign lang="eng">67 shows</foreign> એટલે પોતાની થોડો ખાંટો છે કારણ કે અમેરિકા ની અંદર પ્રતિ પ્રચારે કોઇ ના તઇ પણ ૪ બાર બુલાવા માં આવ્યુ હતું</u>

<u id="102" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="103" who="GM079"><foreign lang="eng">No. 1</foreign> અને આ પેલી વાર અમે લોકો અઇયા યુકે ખાતે આવ્યા છે</u>

<u id="104" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="105" who="GM079">એટલો જબરજસ્ત <foreign lang="eng">response</foreign> છે કે લંડન ની અન્દર જે અદનાન સામીં નો શો વેમલી હરી નામા નાજ તે બહાને હમારો વેમલી કોનંફિણ્શ નો શો</u>

<u id="106" who="GM001">એક સાથે બાલીવુડ નાં ૨ સ્ટાર આવી ગયા આમને સામને</u>

<u id="107" who="GM079"><foreign lang="eng">Yes</foreign> અને અમારો <foreign lang="eng">show full house</foreign> થયી ગયો</u>

<u id="108" who="GM001"><foreign lang="eng">Very nice good luck good luck</foreign></u>

<u id="109" who="GM079"><foreign lang="eng">Yes</foreign> એટલે કે વેમલી હરી નામે વેમલી પણ આમને સામને તે દિવસે ૨ મોઠા સ્ટારોં થી</u>

<u id="110" who="GM001">અને હુઁ શુભેચ્છા આપું છુઁ કે તમે બન્નેં સફળતા પામોં</u>

<u id="111" who="GM079"><foreign lang="eng">Thank you</foreign> અમારો તો <foreign lang="eng">full house</foreign> થઇ જાય</u>

<u id="112" who="GM001"><foreign lang="eng">Very nice, very nice</foreign> અને સાથે સાથે પુછીશં કે તમેં ભારત નીં અન્દર આજે શો કર્યા હુઁ માણંી લઉં છુઁ કે <foreign lang="eng">record break</foreign> થયાં હશેં આ સાથે કેટલા પ્રયોગ કર્યા હશેં ભારત ની અન્દર</u>

<u id="113" who="GM079">આની અન્દર અમે લોકો બારત ની અન્દર શુ કરયુ છે કે અમે લોકો એ ચેરીટિ સંસ્થાઓ ને એના માટે જોઇયે ના નિયુક્ત કરેલા આજે એટલે કે ટોટલ અમારો લગભગ ૬૦ સુદિ શો થયેલા</u>

<u id="114" who="GM001">મુમ્બઇ માં</u>

<u id="115" who="GM079"><foreign lang="eng">Yes </foreign></u> 

<u id="116" who="GM001">બરાબર છે અને સાથે યુકે ના પણ છે</u>

<u id="117" who="GM079"><foreign lang="eng">Yes, Yes</foreign></u> 

<u id="118" who="GM001">તો યુકે ની અન્દર થી ક્યા તમે બિજા બિજા શો કરીં રહ્યાં છો</u>

<u id="119" who="GM079">જો એક <foreign lang="eng">Burminghum</foreign> માં છે, <foreign lang="eng">lester</foreign> છે, <foreign lang="eng">London</foreign> છે, ને <foreign lang="eng">Manchester</foreign> છે</u>

<u id="120" who="GM001">બરાબર છે અને આ નાટક નો તમે જરા મુખ્ય કથા વસ્તુ જણાવાં કરો આ કોમેડી નાટક તમે જાહિર કરો છો એના અન્દર કથા વસ્તુ યેવુ શુ છે કે લોકો ને શું સંદેશો જોવે એની અન્દર</u>

<u id="121" who="GM079">આપણે કઇયે છે ના કે પ્યાર આંધો છે, પ્રેમ આંધો છે પ્રેમ આંધો હોવે છે પણં લગન થયા પછી આખોં ખુલી જાયે છે</u>

<u id="122" who="GM001">પરેશ ભાઇ સાચી વાત છે ખરેખર</u>

<u id="123" who="GM079"><foreign lang="eng">That is why marrige is eye opener</foreign></u>

<u id="124" who="GM001">અને સાથે તમે ભારત થી પધારયા છો તો ફિલ્મી કલાકારો ની અન્દર સાથે સાથે તમે કલાકરોં કંયા કંયા છો ટિવી <foreign lang="eng">artist</foreign> કંયા કંયા છે</u>

<u id="125" who="GM079">સ્વરુપ સંમ્પન્ન છે તે મારા જેવુ નેમ ખૂબ થઇ રહી છે બિજા એક હેથલ પટલ કરી ને છે ખૂબજ જાણેતી મોડલ છે પછી છે સ્વાથી સંતે ઉમેશ શુકલા અભય હરબલે આ સઉં ટિવી ના એકદમ ખ્યાત નામ કલાકારો છે</u>

<u id="126" who="GM001">બરાબર છે અને મને ખ્યાલ છે કે તમે ધણા વર્ષ પેંલા મુમ્બઇ માં <foreign lang="eng">stage artist</foreign> હતા નંે તેના બાદ ફિલ્મ માં પ્રવેશ કર્યોં તો આ બાબતે શ્રોતા ઓ નો ખ્યાલ આપોં તમારો પરિચય તમને પુછુઁ છુઁ</u>

<u id="127" who="GM079">ભારત તરીકે હુઁ <foreign lang="eng">75</foreign> થી નાટકોં કરી રહ્યોં છુઁ <foreign lang="eng">continious</foreign> નાટકોં કરતો રહ્યોં છુઁ</u>

<u id="128" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="129" who="GM079">પછી <foreign lang="eng">85</foreign> ની અન્દર મારી એક ફિલ્મ જોઇ મારી એક નાટક જોયું અર્જુન હિંગોરાણીં એ પછી મનેં અર્જુન ફિલ્મ માં <foreign lang="eng">chance</foreign> આપ્યોં મારી પેલીં ફિલ્મ એના પછી કલાકારે તરીકે કામ નીં શરુઆત થઇં</u> 


<u id="130" who="GM001">બરાબર છે તો તમે જે ડ્રામા માં આર્ટિસ્ટ તરીકે સ્ટેજ આરટિસ્ટ હતા તો કઇ ભાષા માં તમે પેલા આરટિસ્ટ હતા</u>

<u id="131" who="GM079">ગુજરાથી</u>

<u id="132" who="GM001">ગુજરાથી માં હતા તમે કઇં મારા ખ્યાલ થી મરાઠી ડ્રામા તરિકે પણં આરર્ટિસ કરી નેં</u>

<u id="133" who="GM079">નાં નાં મરાઠી માં નહિં પછી <foreign lang="eng">at least</foreign> માં આજે નાટક છે શાદી બર્બાદી આ હિન્દી કોંમેડી ના અંદર છે</u>

<u id="134" who="GM001">એક મિનિટ આ છે બરાબર છે અને ત્યાર પચી તમે ફિલ્મ જગત ની અન્દર પ્રવેશ કરિને બોલીવુડ સ્ટાર તરીકે</u>

<u id="135" who="GM079"><foreign lang="eng">Right, Right, Right</foreign></u>

<u id="136" who="GM001">તો ત્યારે ખાસ કરિને તમારી જે ખૂબજ હાહાકાર જગત માં તમે એક વિલન તરિકે તમે આરટિસ્ટ તરિકે આવ્યા અદાકારી કરીં રોલ કર્યોં તમે અને સાથે સાથે તમે એક ગ્રેટ કોમેડીયન માં જેમા તમને <foreign lang="eng">awords</foreign> પણ મળ્યોં છે તો તમારી <foreign lang="eng">image</foreign> તમેં પલટી કાં</u>

<u id="137" who="GM079">મારી <foreign lang="eng">image</foreign> ફિલ્મ ઇનડ્રસ્ટિ માં એવીં છે કે તમે જે પણ રોલ સારી રિતે કરો એ તમારી ઇમેજ થયી</u>

<u id="138" who="GM001">બરાબર</u>

<u id="139" who="GM079">હુઁ આવ્યો ત્યારે વિલન નો રોલ મને મલ્યા ડકૈત માં, કબ્જા માં, હતિયાર માં એટલે મારી ઇમેજ સાથ માં વિલન થયી ગએલી છે થી ટી વી આવ્યો પર સરદાર, તમન્ના, રાજા પર એટલે એકદમ <foreign lang="eng">positive character</foreign> વાલી હજી થી કે ભઇ અમે લોકો</u>

<u id="140" who="GM001">બરાબર છે તો આખિર હવે તમારી એવુ બિજૂ કયુ ગમ્ભીર રોલ એમ તમને એવું લાગે છે કે હુઁ હજી પણ નિભાઇ શકુઁ છુઁ કલાકાર તરિકે તો કોઇ ભી રોલ ચેલેન્જ હોએ તમને એમ ખ્યાલ હોય કે મને આ રોલ કરવો છે ને તમારા ચેલેન્જ રૂપ છે</u>

<u id="141" who="GM079">મને પણ કોઇ પણ સારા લખાએલા કલાકાર રોલ હોએ ને એને ભજવવાનીં મનેં ખૂબ મજા આવે છે એ મનેં ચેલેન્જીંગ લાગતા હોય છે એટલે જે પણં કોઇ સારો લખેલો રોલ હોય જે વિલન નો હોય કોંમેડિયન નો એના થી ફરક નથી</u>

<u id="142" who="GM001">બરાબર છે ને તમારી એક ઇમેજ અમને મને ખ્યાલ છે કે ધણા બધા શ્રોતાઓ ન કે છે કે તમારી જે હઁસવાની જે સ્ટાઇલ છે જે કોંમેડિયન તરિકે હઁસવાની જ્યાદા છે તે ખૂબજ ખૂબજ જોલે જ મળી છે અને ખાસ કરિને માથે હાથ ફેરિને તમે એખાત પંચ લાઇન ડાયલોક તમારો જે <foreign lang="eng">shadi.barbadi</foreign> એવું કઇ હો તો દો શ્રોતાઓ ને સમળાઓં કે જે તે લોકો જાય</u>

<u id="143" who="GM079">હુઁ તમને દાવા સાથે કહુઁ છુઁ મારો નાટક છે એટલા માટે નથી કેતો જે પણ લોકો આ નાટક જોવા આઉશે લોકો હઁસી હઁસી ને મુપેટ થઇ જશેં એ લોકો ને જો હેરા ફેરી માં મજા આવી આવારા પાગલ દિવાના માં મજા આવી આઁખ માં મજા આવી આ નાટક એના થી વધારે કોંમેડી નાટક છે એટલે આ લોકો નિરાશ નઇ થાયે મારી ખાતરી છે</u>

<u id="144" who="GM001">બરાબર છે તો નાટક નંો એકાધ દ્રષાંત છે</u>

<u id="145" who="GM079">જોવંુ રહુઁ એટલે લોકો ને ખબર પડે છે કે સારા નાટકો ને ખરાબ નાટકો વચ્ચે નું ભેદ છે</u>

<u id="146" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="147" who="GM079">મજા આવશેં લોકો ને ધણી મજા આવશેં</u>

<u id="148" who="GM001">શ્રોતાઓનેં જેવા તમારો નાટક ઉત્સાહ થી જોવાને આઉનાર છે એમને એખાત પંચ લાઇન એકાધ ડાયલૉગ તો સંભળાઓ પરેશ ભાઇ</u>

<u id="149" who="GM079">એ ભાઇ ક્યા હે શાદિ કે બિના આદમી અધુરા હોતા હે ઔર શાદિ કે બાદ વો પૂરા હો જાતા હૈ</u>

<u id="150" who="GM001">કયા બાત હૈ ને વેળજી ભાઇ નો કોઇ ડાયૉગ</u>

<u id="151" who="GM079">ભઇ મારે છે ના હુઁ નાટક નો ડાયલૉગ બોલી શકું મારે ફિલ્મ નો ડાયલૉગ મારે કૉપીરાઇટ નો પ્રોબલમ આવે છે</u>

<u id="152" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="153" who="GM079">ગિરીશ ભાઇ ની <foreign lang="eng">permission</foreign> ના</u>

<u id="154" who="GM001">બરાબર છે આ થી તમારા કયારે ભવિષ્ય માં કઇ ફિલ્મો ત્યારે સ્ક્રિન પર આવી રહી છે ફિલ્મો</u>

<u id="155" who="GM079">ફિલ્મોં અત્યારે નવી આવી રહી જ હગાઁમા કરી ને હગાઁમા નામ ની ફિલ્મ છે જે પ્રિયદર્શનનોં ડાયરેકશન મેઘા અરોરા એ લખેલી છે જે હેરા ફેરી માં હતુ ન ડાયરેકટર છે</u>

<u id="156" who="GM001">હઁ હઁ બીજી કોઇ નવી ફિલ્મ આવી રહ્યીં છે <foreign lang="eng">pipe line</foreign></u>

<u id="157" who="GM079">બીજી આવીં રહ્યીં છે વાહ વાહ રામજી કરિને છે આઠ કરિને છે ભાગવાન છે તે બધી પિક્ચરો આવેં છે</u>

<u id="158" who="GM001">બરાબર છે અને આ ડ્રામા તમે દર એક બે વરસે બે ત્રણ વરસે મારો ખ્યાલ છે તમે ઘંણા વકતે <foreign lang="eng">Burminghum</foreign> માં દર વકતે આ નાટક લઇં ને આવો</u>

<u id="159" who="GM079">હાઁ <foreign lang="eng">Naughinghum</foreign> માં મારાથી કામ લઇને આવો</u>

<u id="160" who="GM001">મહારાથી કામ લઇંને આવ્યાં</u>

<u id="161" who="GM079">રાજશ્રી પ્રવાસો મારા લિએ લખે નેં હેમન્દ્ર ભાઇ પટેલ <foreign lang="eng">Manchester</foreign> માં એ લોકો રાખ્યું</u>

<u id="162" who="GM001">તો આ <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com</foreign> ની સફલતા પછી ભવિષ્ય માં કયાં નાટક ની તૈયારી ચાલશે</u>

<u id="163" who="GM079">ભવિષ્ય માં બિજો નાટક તૈયાર કર્યો <foreign lang="eng">naughty at 40</foreign></u>

<u id="164" who="GM001"><foreign lang="eng">Sorry said it again</foreign></u>

<u id="165" who="GM079"><foreign lang="eng">Naughty at 40</foreign></u>

<u id="166" who="GM001"><foreign lang="eng">Naughty at 40 oh at the age of 40</foreign> અચ્છા અચ્છા <foreign lang="eng">Naughty at 40</foreign> અચ્છા એના અન્દર મને પણ લાગે છે કે રમુ જી કોમેડિયમ આ સંદેશો હશે યસ યસ બરાબર છે</u>

<u id="167" who="GM001">સુન્દર કેવા તમે અમે સફલતા માં લઇશુ શુભ છાવ પઠાવ્યો છે ના તમે અને <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> થી જે તમારો સમય ફરાવ્યો તો તેવુ આભાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ અરે જતા જતા તમને ઇન્ફોરમેશન અને બિજિ વસ્તુ જે બરની ગામ માં મારા પેશન ભક્તો જન સામે ફરિ થી કે તમે બિલ્કુલ નિરાશ ના થાઓ બરાબર આ એવુજ જબરદસ્ત કોમેડી નાટક જે તમે બારમ બાર જોવાને આવશો અચ્છા તો તમારી માહિ થી આ બરની નામ ના તમે શુક્રવારે યા ક્યા શુધી અવોજ યા હલો બરાબર ઓકે શુક્રવારે તમે ૮ વાગે આવો છો બરાબર યા કરેક્ટ આસ્ટિમાય ફિલ્મ જાર અને આ ઇનફોરમેશન માટે ૦૯૫૬૮૭૭૩૫૩૫ તમારો અભાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ પરેશ ભાઇ આઉજો નમસ્કાર આઉજો</u> 

<u id="168" who="GM001">તો મિત્રો આતો હતા પરેશ ભાઇ રાવલ બોલીવુડ ના નામંાકિત વિલન અને કોંમેડી <foreign lang="eng">shadi@barbadi.com drama</foreign> જ બરની હવે આવી રહ્યાં છે બરાબર શુક્રવાર ની સાંઝે આજ તો મિલાય લેજે સેન્ટર ની અન્દર પરેશ રાવલ નો રોલ સાઝે ૮ કલ્લાકે અને બધુ ઇનફોરમેશન તમારા આજે સિપક સારુ હતુ ૦૯૫૬૮૭૭૩૫૩ બે થીન લાડે ન સિપક સાથે સાથે છો ન જે તમારા ટિકિટ નણયો તો દૂર પર થી પર તમે ટિકિટ નડી શકો છો૧૦પાઉન, ૨૦ પાઉન, ૨૫ પાઉન, અને અપણે હવે આપણે સંદેશાઓ તરફ જઇશુ સંગીત ની સાથે મણે સેલ માં જઇશુ પરન્તુ આજ નો પ્રશ્ન છે પરેશ રાવલ ની એક ફિલ્મ હથી અમિતાબ બચ્ચન અને અક્શય કુમાર સાથે બ્લાઇગ મેન નો રોલ જિમી બેબ એ કરયો હતો તે ફિલ્મ નો નામ હતો <foreign lang="eng">08459440445</foreign> પર સુની ૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ અછે એમનો નમ્બર અને સાથે સાથે મારિ કોઇ ની પણ હાય, હેલો, નમસ્તે, જયશ્રી ક્રૃષ્ણ, જય સીંયા રામ, કે હુઁ તો શટિગ કરી શકુ છુઁ મને તમારા સંદેશાઓ ની હાર માળા મીરા જી ને પાઠયી શકો તો પરન્તુ કયારે સઉ સાથે મણીને બિજિ વખ્ત</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="169" who="GM001"> સુંદર મજા નો ગીત સાંભળે <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી ભઇ આપણે બધા યૂકે ના રેહેવાસી ધેરવાલ ગુજરાથી <foreign lang="eng">B.B.C. Asian Network</foreign> ના માધ્યમ થી અફલાતુન પોપ સોગં	આશા કરુ સઉન સાંભળુ ગમ્યુ હશે અને વરિ કોંમ્પિટિશન લાઇન મલશે પરન્તુ અપણા સ્નેહ ભી ના સંદેશાઓ માટે ટેલિફોન સેવા ચાલુ છે મીરા જી સેવા કરી રહ્યાં છે ફરી બાર મુમ્બઇ આડપાડ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> અને હાઁ આજ ના વિજેતા ની જી હાઁ તમે બરાબર ૧૦, ૧૫ મિનિટ પછી કરી શુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો મિલ જાયે ઉસમે મજા નહી કરો ઇંન્તજાર તો કરવો પડને તમારે મણી ગયા ને મજા ક્યા હોય ઇંન્તજાર માં મજા છે અને જાહેરત અમે કરીશુ વિજેતા ને બરાબર ૨૯ તારીખ ને પોને ૧૦ વાગે કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો પરન્તુ તે બાજુ ના તમારા સ્નેહ બી ના સંદેશાઓ હાય, હેલો, નમસ્તે, જયશ્રી ક્રૃષ્ણ, સલામ, અદાબ, કાય પણ તમારે કેવ્યુ હોએ તો રિંગ કરો <foreign lang="eng">08459440445</foreign> અને એના સાથે સાથે તમારે ઇમેલ દ્વારા જઉ સંદેશો બાટો ૨ ડોટ પરમાનેટ એઠ બીબીસી ડોટ કુલ ડોટ શુક્રીયા આ છે મોડનહેડ એડરેસ અને ગોંવિન્દ લાલ સહાની નોટિંઘમ નાં રહીશ યાદ કરિ રહ્યાં છે કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે અને કઇ રહ્યાં છે ખરે ખર કાર્યક્રમ સાંભળવાની નજા આવી રહી છે ને તમે કઇ રહ્યાં છો વિનોદ ભાઇ તમારો પણ અભાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ અને નોટિંઘમ થી છે તમને યાદ કરિ રહ્યાં તા તમારો ધણો આભાર સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો રાત્રી ના ૧૦ વાગ્યા ત્યાર સુદિ અને કંચન બેન પરમાર તમને જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છે સઉ શ્રોતા બંધુઓ ને ને ભંજન ની ફરમાઇશ કરી છે તમને તેમના જ જવા માટે તો અવશ્ય અમે અન્દર આવી શુ કાર્યક્રમ ના કિદા ભંજન અને અર્મત ભાઇ તમે પણ જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છો સઉ જણા માટે અને ભંજન ની ફરમાઇશ કરો છો તો સઉ ના માટે એક ભંજન રજુવાત કરુઁ છુઁ થોડા ક્શંણો માં મારા ખ્યાલ થી પલ્લા પડે એક ગઝલ સાંભળી અને ત્યાર પછી અપણે ભંજન તરફ જઇશુ ભાઉ એ ગઝલ સાંભળી શુ કાર્યક્રમ ના ૯ બજે તક અને છોટા લાલ કાકા છે એટલા સુધી યાદ કરી રહ્યાં છે કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આનંદ લઇ રહ્યાં છે અને જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છે સઉ તો કાકા તમને પણ જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઉ છુઁ અને કયા થી બસ હાઁ રે હમના બબલ થી આવી રહ્યાં જ ફરિ ને હરી ફરી ને બબલ જઇને ફરી ને આવ્યા ચલો આનદ થયો તમે કેમ છો કુશલ મંગલ પાછી આવી રહ્યાં છોટા લાલ કાકા કેવલ તમારો કાર્યક્રમ સાંભળો ને ફોન કરવાનુ આભાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ વેલકમ બેક કરીશ તમણે પણ અને નિકંુજ પોપટ નેસ્ટ માં આવીશ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આનંદ લઇ રહ્યાં છે અને સાથે સાથે ભજન ની ફરમાઇશ કરી રહ્યાં છે અને ળમના અંકલ એટલે અંકલ અને આંટી કાકા, કાકી, આતો જે પણ કોઇ હશે એમના માટે એક ભજન ની ફરમાઇસ મોકલાઇ રહ્યાં છે તો નિકુંદ બાઇ તમારો પણ આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ ને સાથે સાથે નિતા ને દિલીપ તે બને માટે તેવ્યો ભંજન ની ફરમાઇશ કરી રહ્યાં છે યાદ કરવા બાદ તમારો પન અભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ નો પ્રોબલમ ધન્યવાદ અને કેટલા સંદેશાઓ આજે સ્ક્રિન પર છુઁપાઇ રહ્યાં છે ટાઇપ થઇ રહ્યાં છે તો કાર્યક્રમ માં જતા જતા અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો પરન્તુ ત્યારે સઉ સાથે મણીને એક ખાત સુંદર ભંજન ગીત સમણાઓ મનહર ઉદાસ ના સ્વર માં ધરયો સમ્રાટ</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="170" who="GM001">સુંદર મજા નો આ હતો ગીત ધરયો સમ્રાટ મન હે ઉદાસી ના સ્વર માં બીબીસી એશિયન માધ્યમ દ્વારા અને હવે આપણે બેક ટુ બેક ગીત સાંભળી શુ તે પેલા કેટલાઓ સંદેશાઓ છે એ પણ જોઉ જોવે બાઉ ભાઇ અને ભાઉજન મેહેતા બોઇકન માં રહીશ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છે આનંદ લઇ રહ્યાં છે ને સઉ શ્રોતા બંધુઓ ને જયશ્રી ક્રૃષ્ણ નમસ્તે કઇ રહ્યાં છે અને બનસે તો કાર્યક્રમ માં નઇ થઇ પાવાનુ ભકત જન કાર્યક્રમ રજુવાત કરવા માટે કઇ રહ્યાં છે તો અવશ્ય કાર્યક્રમ માં જતા જતા રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો</u>

<u id="171" who="GM001">ભંજન ગીત ની ફરમાઇશ ધણી શ્રોતા બંધુઓ ની આવી છે તો ભંજન અમે અવશ્ય રજુવાત કરીશુ અને એક લગન ગીત નિ ફરમાઇશ મારા પાશે આવી છે એક ને રજુવાત કરીશુ ને કાર્યક્રમ માં આગળ જતા આપણા પાશે ૨૫ મિનિટ બાકી છે અને એ છે ચેંન્જી કથન અને ધણી સંભાળી આવી જશે તો મારા લગ્ન નુ પેલી સંસ્કારી લેકિન ફસ્ટ ળનવરસરી ૨૬ માર્ચ ના રોજ છે તો બને ને પરમ ક્રૃપાણુ ઉપર ના ફૈસલા સુખી રાખ્યા ને નવો આયુશ મલશે છોકરાઓ ને પાઠ્યો છે એમના પરિવાર ના સબી માતા ભારથી બેન તથા દિલીપ ભાઇ તમે સ્વંય જઇને આવયા ભાઇ નિશ તથા સઉ થી મોઠાઇ પરિવાર ના તમામ સદસ્ય કોનસો દેવ અને ખાસ ખાસ શુભ છા દગડા શુભ છા ને દિન ને વરસાઇ વરસાઇ રહ્યાં છે તો અવશ્ય કાર્યક્રમ માં ગઝલ ની લગન ગીત ની રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને અપણ હઇ તિ શુબ છા પઠાયી રહી છે અને એક એક શ્રધ્દા ગ્રહણ નુ સમય સોચ્યુ તમે વ્યવસ્થા ૨૪ તારીખ ના નમસ્તે નિલુ બેન રંણછોળ ભાઇ ચૌહાન ના ૨૧માર્ચ ૨૦૦૩ ના ૧૦ ની તમે થઇ જાયે સર્વ સઉ લોકો સાથે શ્રધ્દાજંલી અર્પણ કરે છે પણ્યાં બેન ને હઇ મોકલાઓ છો મધુ બેન, જયન્થી ભાઇ ચૌગણ અને મદુ બેન નરોત્તમ ભાઇ છે તેમ્બર જયા બેન અને બેન ચૌહણતા સમો સગ્યો અને ભંજન ની ફરમાશ મોકલાવે છે અને એક નાઆનો ભંજન કાર્યક્રમ માં સઉ શ્રોતાઓ ને અવશ્ય રજુવાત કરવાનો પ્રયત્ન કરીશુ સાંભળતા રેજો ને સાથ આપતા રેજો પરન્તુ ત્યારે સઉ સાથે મણીને પછી જેમન જેમના ગીત ની ફરમાઇસ મોકલાઇ છે કાર્યક્રમ માં સારા ના માટે રજુવાત કરુઁ છુઁ ને દમ્યન્તિ બેન તેમાજ જસો બાઇ ની થી કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છો ના ડગલી માં ન જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં છે સાથે શ્રોતા બંધુઓ ને અને સાથે સાથે કઇ રહ્યાં છે કે જવાના સમય પછી યાદ કરીયે અમે ભંજન ની ફરમાઇસ મોકલાએ છે તમેએ પણ સાથે સાથે તન વા ભંજન સાંભળવા નુ ગમશે એવી આશા વ્યકત કરુઁ છુઁ અને કેટલા સંદેશા સદકિન પર હજી ટાઇપ થઇ રહ્યાં છે અને કાર્યક્રમ માં આગળ જતા અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો અને અલી ભાઇ યાદ કરી રહ્યાં છે વેમલી થી કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યા છે સાથે સઉ શ્રોતા બંધુઓ ને તેવ્યુ પણ જયશ્રી ક્રૃષ્ણ નમસ્તે કઇ રહ્યાં છે વરી બાર તમે યાદ કરયા કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યાં છો તે જાણીને અમને પણ આનંદ થાએજ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો ને ભરોસો વધાણતા રેજો પરન્તુ કયારે સઉ સાથે મળીને એક સુંદર મજા નો ભંજન સાંભળીએ સઉ ને સાંભળી ગમે બધુ</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="172" who="GM001">સુંદર મજા નો ભાવ્યો ભજન જયન્તિ ભાઇ, રાજેશ્રી બેન નિસ્તુ થોડુ શુ સાંભળી ગમશે એ ના મારા સિવાય નિસ્તુ જયન્તિ ભાઇ ડેગલી જયશ્રી ક્રૃષ્ણ કઇ રહ્યાં તા ના ભંજન સાંભળુ ગમ્યુ હશે યાદ કર્યો તમારો પણ આભાર ઠકુનાએ ગંગા બેન ચૌખડિયા બહુઁત દિન થી રિકવેસ્ટ કરી રહ્યાં તા પછી તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને જયશ્રી ક્રૃષ્ણ બાટી રહ્યાં તા આભાર વ્યક્ત કરુ તમારો પણ ડબલ સાંભળુ તમે પણ મજા આવી હશે આંનદ મલ્યો હશે પ્રભુ નષ્કા જીવા માં તિ કયાર સુદિ એવ્યો સુંદર નજા નો ભંજન હરી ભાઇ તમારો પણ અબાર વ્યકત કરુઁ છુઁ બોમ્બે થી યાદ કરયા બદલ અને બાબો ભાઇ તમે ભાનુ બેન મેહેતા તમારે ભંજન સાંભળુ હતુ જઇ જઇ ભાનુ પવિત્ર જાણુ અવશ્ય કાર્યક્રમ માં અન્તરે જતા પછી રજુવાત કરીશુ ને રેખા બરની ના નામ થી ને રેખા બરની નામ થી યાદ કરી રહ્યાં છે ને કઇ રહ્યાં છે જયશ્રી ક્રૃષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને કઇ રહ્યાં છે કે જે ભજન ત્યારે વાગિ રહ્યું તુ એ એમના માધુર સિંહ ના ફેવરેટ ભંજન હતો અને કાર્યક્રમ સાંભળી ને તેવ્યો પણ આંનદ લઇ રહ્યાં જ મજા આવી રહી છે અને આભાર વ્યકત કરે છે આ સંુદર મજા નો ભંજન રજુવાત કરે તે બધા તો રેખા બેન તમારો પણ અભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ ફોન કરો સંદેશા પઠાઓ વગર અને કાર્યક્રમ નો હમારો ઉત્સાહ બતાડયા વગર સાંભળતા રેજો રાત્રી ના બરાબર ૧૦ વાગે ત્યાં સુદિ સાથ આપતા રેજો ને લગ્ન ગીત ની ફરમાઇશ મણી છે તેના માટે રજુવાત કરી છે લગન ગીત થોડા ક્શણો માં સંદેશો છે મારે ધરે જય ની અને જય ના અનિશ ના લગન રવિવાર તારીખ ૨૫-૫-૦૩ ના નિર્ધાય છે લોગો ના આર્શિવાદ પાઠયે છે ળેના બાજુ માં એચ્છા બેન તમે વિકાસ નથી પાયી માતા ભારથી બેન તેમાજ ભાઇ કેતા ભાભી શીતલ અને લગન માટે બારત થી ખાસ પધારેલા હમના ભાનુ માસી હતા બને મામા અને મામીયો તેમા જ માસા, માસી, મગન મામા, ઉજવલા મામી, ફઇ, ફુઆ, તેમાજ કાકા, કાકી અને ચંપક ભાઇ તેમજ કાંન્તા બેન અને સર્વે પરિવાર ના સભ્યો અને સ્નેહ જનો તમે સૂર થી અને મોડાની પરિવાર ના તમામ સાથે એમને ખાસ ખાસ શુભેચ્છા ને ડગલા બનાવી રહ્યાં છે અને સોલી એન માં રહતા શ્રીમાન ગણપત ભાઇ ચૌહાણ અને શ્રીમથી રમિલા બેન ચૌહાણ અને સરો સે કસમ તરફ જય ની અને આનિશી એવી જોડી કાયમ સદા સુખી રહે એવા આર્શિવાદ પાઠયી રહ્યાં છે તો તમારો પણ અભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ</u>

<u id="173" who="GM001">સંદેશા પાઠયા વગર અને સઉ ના તરફ થી અપણા માટે એખાત લગન ગીત રજુવાત કરુઁ છુઁ અશા વ્યક્ત કરુ સઉ ને સાંભળે ગમે અને બ્યાઉ એનમા સંદેશો વાચી રહ્યો કેતન અને શીતલ દિદિ લગન સઉ ટુઇ માં ચલિયે જોઇન થી આપણે રજુવાત કરે લગન ગીત અને ત્યાંર પછી જે ફરમાઇશ છે ભંજન છે એના તરફ જઇશુ ને કાર્યક્રમ ને આમ તરફ લઇ જઇ શુ સાથ પુરા ઓરગલ તમારા સઉ નો અબાર વ્યક્ત કરુઁ છુઁ ને આજ ના વિજેતા ની જાહેરાત લગન ગીત પછી થોડો ને રાજ વો શાદિ એટ બરબાદિ ડોટ કોમ નઇ વિજેતા ની રજવાત ૨ વિજેતા ટિક કર્યા છે ના જોઇયે</u>

<event desc="song" dur="approximately 11 seconds"></event>

<u id="174" who="GM001">સુંદર મજા નો લગન ગીત આપો ફરમાઇશ લગન ગીત અને તેમ સંદેશો છે લગન આમ થી લગન તેમા રહીશ કાર્યક્રમ રેગ્યુલર સાંભળે છે ને રિકવેસ્ટ લગન નો ગીત રિકવેસ્ટ કરી રહ્યાં છે ગોરધન ભાઇ ની ધરમીશ માટે ક્શમા ચાહુઁ છુઁ અપણે ગુજરાથી ચિત્રપટ નુ હિન્દિ ગીત તો રજુવાત નથી કરી શકતા પરન્તુ કાર્યક્રમ ને આમ તરફ લઇ જાયે તો સુંદર મજા નો મૈત્રી ભાવ નો પવિત્ર જાણીને એના નામ કરુઁ છુઁ લગે આ ઇનફોમ કર્યો તેવો તમારો અભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો ને આજ ના વિજેતા ઢગલા બેન ફોન આવ્યા તા ટેલીફોન કોલ્સ શાદિ એટ બરબાદિ ડોટ કોમ બરની અમે આવીયે શુક્રવારે આવી રહ્યું છે સાઝે અષ્ટ મિલાયે જે સુનતે ગાતે ૮ કલ્લાકે જઉ છે સુની એ જઉ શો નઇ પરેશ રાવલ જેના અન્દર મુખ્ય અદાકારી છે ને સઉ થી સુંદર અને નવા કાફી કલાકાર નુ કાફલો છે અને આજ ના વિજેતા છે પરેશ રેડિશ થી ફોન કર્યો તો જેમને ઇમેલ દ્વારા જેમના સંદેશા આવ્યા હતા પરેશ તેમના થી મને પાઠુ છે ના સાથે સાથે મિના શોલકી બરની જેન માં રહીશ તમને પણ અભિનંદન પાઠુ છુઁ અને આ બને પછી જે પછી આવ્યી રહ્યાં જ મમન બેટી કે તુમશે શાદિ ડોટ બરબાદિ ડોટ કોમ અને હવે કાર્યક્રમ ના અમ તરફ જતા એક માહી તુ તે તરફ જન્મ દિન ની ફરમાઇશ મોકલાઇ છે એમના માટે રજુવાત કરીશુ આપ સઉને સાંભળતો ભઇ તમારો આભાર વ્યકત કરુઁ છુઁ સાંભળતા રેજો સાથ આપતા રેજો</u>

<u id="175" who="GM001">રાત્રિ ના બરાબર ૧૦ વાગ્યા પછી સમાચાર લઇને બધા સમાચાર પછી પધારશે ૧ વાગ્યે જી નો કાર્યક્રમ આવશેં આઉતા બુધવારે નિયમિત પણ કાર્યક્રમ લઇને બધા શિવિર માં પરન્તુ તમારી ને મારી મુલાકાત બરાબર ૨ અઠવારે પછી થશે બરાબર સાંઝે ૭.૩૦ કલ્લાકે ફરી બાર આપ તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને આબાર વ્યકત કરુઁ છુઁ અને આજ નો ઉત્તર આજ નો ઉત્તર હતો આઁખ માં છે અમિતાભ અને અક્શય કુમાર સાથે પરેશ રાવલ એ બ્લાઇંડ મેન નો રોલ કર્યો તો આ ખેચે તો પટકુ ડોટ પરમાનેંટ દેસ અને વિરાસત માં પર હઇ થી વિનોદ પાઠયો છે અને કાર્યક્રમ માં અન્દર જતા તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને રામ રામ અને જય સીયા રામ, સલામ અને શુભ રાત્રી</u>

</body>
</text>
</cesDoc>